<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="oracao.saofrancisco.name">Oração de São Francisco</string>
	<string name="oracao.saofrancisco">
		Senhor: Fazei de mim um instrumento de vossa Paz.\n
		Onde houver Ódio, que eu leve o Amor,
		Onde houver Ofensa, que eu leve o
		Perdão.
		Onde houver Discórdia, que eu leve a União.
		Onde houver Dúvida,
		que eu leve a Fé.
		Onde houver Erro, que eu leve a Verdade.
		Onde houver
		Desespero, que eu leve a Esperança.
		Onde houver Tristeza, que eu leve a
		Alegria.
		Onde houver Trevas, que eu leve a Luz!
		\n
		Ó Mestre,
		fazei que eu
		procure mais:
		consolar, que ser consolado;
		compreender, que ser
		compreendido;
		amar, que ser amado.
		Pois é dando, que se recebe.
		Perdoando, que se é perdoado e
		é morrendo, que se vive para a vida
		eterna!
		\n
		Amém
	</string>

	<string name="oracao.avemaria.name">Ave Maria</string>
	<string name="oracao.avemaria">
		Ave Maria, cheia de graça, o Senhor é convosco.
		Bendita sois Vós entre as
		mulheres e bendito é o fruto de vosso ventre,
		Jesus.
		\n
		Santa Maria, mãe de Deus, rogai por nós pecadores, agora e na
		hora de nossa
		morte.
		\n
		Amém
	</string>
	
	<string name="oracao.painosso.name">Pai Nosso</string>
	<string name="oracao.painosso">
		Pai nosso, que estais no céu, santificado seja o
		vosso nome, venha a nós o vosso reino e seja feita a vossa vontade,
		assim na terra como no céu.
		\n
		O pão nosso de cada dia, nos dai hoje;
		perdoai as nossas ofensas assim
		como nós perdoamos a quem nos tem
		ofendido. Não nos deixeis cair em
		tentação, mas livrai-nos de todo o
		mal.
		\n
		Amém
	</string>
	
	<string name="oracao.salveRainha.name">Salve Rainha</string>
	<string name="oracao.salveRainha">
		Salve, Rainha, Mãe de misericórdia, vida, doçura,
		esperança nossa, salve! A Vós bradamos, os degredados filhos de Eva. A
		Vós suspiramos, gemendo e chorando neste vale de lágrimas. Eia, pois,
		advogada nossa, esses vossos olhos misericordiosos a nós volvei; e,
		depois deste desterro, mostrai-nos Jesus, bendito fruto de vosso
		ventre; ó clemente, ó piedosa, ó doce sempre Virgem Maria.
		\n
		Rogai por
		nós, Santa Mãe de Deus, para que sejamos dignos de alcançar as
		promessas de Cristo.
		\n
		Amém
	</string>
	
	<string name="oracao.credo.name">Credo</string>
	<string name="oracao.credo">
		Creio em Deus Pai todo-poderoso, criador do céu e
		da terra; e em Jesus
		Cristo, seu único Filho, nosso Senhor; que foi
		concebido pelo poder do
		Espírito Santo; nasceu da Virgem Maria, padeceu
		sob Pôncio Pilatos,
		foi crucificado, morto e sepultado; desceu à mansão
		dos mortos;
		ressuscitou ao terceiro dia; subiu aos céus, está sentado à
		direita de
		Deus Pai todo-poderoso, donde há de vir a julgar os vivos e
		os mortos;
		creio no Espírito Santo, na Santa Igreja Católica, na
		comunhão dos
		Santos, na remissão dos pecados, na ressurreição da carne,
		na vida
		eterna.
		\n
		Amém
	</string>
	
	<string name="oracao.gloriaPai.name">Glória ao Pai</string>
	<string name="oracao.gloriaPai">
		Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo!
		Assim
		como era no princípio, agora e sempre.
		\n
		Amém
	</string>
	
	<string name="oracao.credoNiceia.name">Credo de Nicéia</string>
	<string name="oracao.credoNiceia">
		Creio em um só Deus, Pai Todo-Poderoso, Criador do
		Céu e da Terra; de todas as coisas visíveis e invisíveis.
		\n
		Creio em um
		só Senhor, Jesus Cristo, Filho Unigênito de Deus, nascido
		do Pai antes
		de todos os séculos: Deus de Deus, Luz da Luz, Deus
		verdadeiro de Deus
		verdadeiro, gerado, não criado, consubstancial ao
		Pai. Por Ele todas as
		coisas foram feitas. E por nós, homens, e para
		nossa salvação,
		desceu
		dos céus e se encarnou pelo Espírito Santo, no
		seio da Virgem
		Maria, e
		se fez homem. Também por nós foi crucificado
		sob Pôncio
		Pilatos; padeceu
		e foi sepultado. Ressuscitou ao terceiro
		dia,
		conforme as Escrituras, e
		subiu aos céus, onde está sentado à
		direita
		do Pai. Ede novo há de vir,
		em sua glória, para julgar os vivos
		e os
		mortos; e o seu reino não terá
		fim.
		\n
		Creio no Espírito Santo, Senhor
		que dá a Vida e procede do Pai e
		do
		Filho;
		e com o Pai e o Filho é
		adorado e glorificado: ele que falou
		aos
		profetas. Creio na igreja una,
		santa, católica e apostólica.
		Professo
		em um só batismo para remissão
		dos pecados. E espero a
		ressurreição
		dos
		mortos e a vida do mundo que
		há de vir.
		\n
		Amém
	</string>
	
	<string name="oracao.cantico.criaturas.name">Cântico das Criaturas</string>
	<string name="oracao.cantico.criaturas">
		Altíssimo, omnipotente, bom Senhor,
		a ti o louvor, a
		glória, a honra e toda a bênção.
		\n
		A ti só, Altíssimo, se hão-de
		prestar
		e nenhum homem é digno de te nomear.
		\n
		Louvado sejas, ó meu
		Senhor, com todas as tuas criaturas,
		especialmente o meu senhor irmão
		Sol,
		o qual faz o dia e por ele nos alumia.
		E ele é belo e radiante, com
		grande esplendor:
		de ti, Altíssimo, nos dá ele a imagem.
		\n
		Louvado
		sejas, ó meu Senhor, pela irmã Lua e as Estrelas:
		no céu as acendeste,
		claras, e preciosas e belas.
		\n
		Louvado sejas, ó meu Senhor, pelo irmão
		Vento
		e pelo Ar, e Nuvens, e Sereno, e todo o tempo,
		por quem dás às
		tuas criaturas o sustento.
		\n
		Louvado sejas, ó meu Senhor, pela irmã
		Água,
		que é tão útil e humilde, e preciosa e casta.
		\n
		Louvado sejas, ó
		meu Senhor, pelo irmão Fogo,
		pelo qual alumias a noite:
		e ele é belo, e
		jucundo, e robusto e forte.
		\n
		Louvado sejas, ó meu Senhor, pela nossa
		irmã a mãe Terra,
		que nos sustenta e governa, e produz variados frutos,
		com flores coloridas, e verduras.
		\n
		Louvado sejas, ó meu Senhor, por
		aqueles que perdoam por teu amor
		e suportam enfermidades e tribulações.
		\n
		Bem-aventurados aqueles que as suportam em paz,
		pois por ti,
		Altíssimo, serão coroados.
		\n
		Louvado sejas, ó meu Senhor, por nossa
		irmã a Morte corporal,
		à qual nenhum homem vivente pode escapar:
		Ai
		daqueles que morrem em pecado mortal!
		Bem-aventurados aqueles que
		cumpriram a tua santíssima vontade,
		porque a segunda morte não lhes
		fará mal.
		\n
		Louvai e bendizei a meu Senhor, e dai-lhe graças
		e servi-o
		com grande humildade...
	</string>
	
	<string name="oracao.espirito.santo.name">Oração Espírito Santo</string>
	<string name="oracao.espirito.santo">
		Vinde Espírito Santo, enchei os corações dos vosso
		fiéis e acendei neles o fogo do Vosso amor.
		\n
		Enviai o Vosso Espírito e
		tudo será criado, e renovareis a face da terra.
		\n
		OREMOS:
		Deus, que
		instruístes os corações dos vossos fiéis com a Luz do Espírito
		Santo,
		Fazei que apreciemos retamente todas as coisa, segundo o mesmo
		Espírito,
		E gozemos sempre da Sua consolação, por Cristo Senhor Nosso.
		\n
		Amém
	</string>
	
	<string name="oracao.ato.contricao.name">Ato de Contrição</string>
	<string name="oracao.ato.contricao">
		Meu Deus , eu me arrependo de todo o coração de vos
		Ter ofendido , porque
		sois tão bom e amável . Prometo , com a vossa
		graça , esforçar-me para
		ser bom. Meu Jesus , misericórdia !
		\n
		Senhor
		meu Jesus Cristo , Deus e homem verdadeiro , Criador e Redentor meu :
		por serdes Vós quem sois , sumamente bom e digno de ser amado sobre
		todas as coisas , e porque Vos amo e estimo , pesa-me , Senhor , de
		todo o meu coração , de Vos Ter ofendido ; pesa-me também de Ter
		perdido o céu e merecido o inferno ; e proponho firmemente , ajudado
		com o auxílio de Vossa divina graça , emendar-me e nunca mais Vos
		tornar a ofender . espero alcançar o perdão de minhas culpas pela
		Vossa infinita misericórdia.
		\n
		Amém
	</string>
</resources>
