<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="donsEspiritoSanto">
        <item>1 - Fortaleza</item>
        <item>2 - Sabiduría</item>
        <item>3 - Ciencia</item>
        <item>4 - Consejo</item>
        <item>5 - Entender</item>
        <item>6 - Piedad</item>
        <item>7 -  Teme a Dios</item>
    </string-array>

    <string name="fortaleza.descricao">
	     Es el don de resistir a la tentación, para ser coherente con el Evangelio, 
		a tomar riesgos en la lucha por la justicia, no de miedo martirio. 
		St. Paul se basó en el don de fortaleza. Él dijo: "Si Dios está con nosotros 
		¿quién contra nosotros? "(Romanos 8:31). 
	</string>
    <string name="sabedoria.descricao">
	    Es el don del derecho de percibir y el mal, 
		que facilita y dificulta el diseño de Dios. 
		Por este don no busca las ventajas de este mundo, pero el 
		Bien supremo, la vida, que llena nuestros corazones con la paz 
		y nos hace felices. Dice el Señor: 
		"Bienaventurado el hombre que encontró la sabiduría … 
		Es más valiosa que las perlas "(cf. Prov. 3:13-15). 
	</string>
    <string name="ciencia.descricao">
        Es el don de saber interpretar y explicar la Palabra de Dios. 
        Por este don, el Espíritu Santo revela el interior 
        Dios pensó en nosotros como "los misterios de Dios 
        Nadie lo sabe, a menos que el Espíritu Santo "(1 Cor 2,10-15). 
    </string>
    <string name="conselho.descricao">
        Es el don de discernir los caminos y opciones, 
        guía para conocer y escuchar, para animar la fe y 
        la esperanza de la comunidad. Pero el Señor 
        le dijo: "No se impresionó por su 
        bonito aspecto, porque me he negado. 
        El hombre se ve no es lo que importa: el hombre ve 
        cara, pero el Señor ve el corazón "(1 Samuel 16:7). 
    </string>
    <string name="entendimento.descricao">
        Pues es don de Dios que nos ilumina a aceptar las verdades reveladas por Dios. 
		Aún sin entender el misterio, somos conscientes de que es nuestra salvación, 
		porque viene de Dios, que es infalible. El Señor dijo: 
		"Yo les daré un corazón para que me conozcan y comprendan 
		Yo soy el Señor "(Jer. 24,7). 
    </string>
    <string name="piedade.descricao">
         Es el don de estar siempre abiertos a la voluntad de Dios, 
        tratando de actuar como Jesús actuaría y la identificación de 
        siguiente el rostro de Cristo. 
        Es el don que el Espíritu Santo nos da un gusto 
        amar y servir a Dios con gozo. 
        "El reino de Dios no es comida ni bebida, 
        sino justicia, paz y gozo en el Espíritu Santo "(Rom 14:17). 
    </string>
    <string name="temor.descricao">
        Esto no quiere decir "temor de Dios" 
        pero el miedo de ofender a Dios. 
        Él es nuestro mejor amigo, 
        Tenemos miedo de que no se 
        devolver el amor que se debe. 
        Más que miedo es respeto y aprecio por Dios. 
        "Oye, Israel: el Señor nuestro Dios, Yahveh uno es. 
        Amarás al Señor tu Dios con todo tu corazón, 
        con toda tu alma y con todas tus fuerzas "(Dt 6,4-5). 
    </string>
</resources>