<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="oracao.reginacoeli.name">Regina Coeli</string>
    <string name="oracao.reginacoeli">        
        V. Alégrate, Reina del cielo; aleluya.
        \n

	R. Porque el que mereciste llevar en tu seno; aleluya.
	        \n
	        \n
	
	V. Ha resucitado, según predijo; aleluya.
        \n
	
	R. Ruega por nosotros a Dios; aleluya.
        \n
        \n
	
	V. Gózate y alégrate, Virgen María; aleluya.
        \n
	
	R. Porque ha resucitado Dios verdaderamente; aleluya.
        \n
        \n
	
	Oración
        \n
	Oh Dios que por la resurrección de tu Hijo, nuestro Señor Jesucristo, te has dignado dar la alegría al mundo, concédenos que por su Madre, la Virgen María, alcancemos el gozo de la vida eterna. Por el mismo Jesucristo Nuestro Señor.
    </string>
    <string name="oracao.angelus.name">Angelus</string>
    <string name="oracao.angelus">        El ángel del Señor anunció a María.
		Y concibió por obra y gracia del espíritu Santo.
        \n
		
		Dios te salve, María, llena eres de gracia; el Señor es contigo. Bendita Tú eres entre todas las mujeres, y bendito es el fruto de tu vientre, Jesús. 
		Santa María, Madre de Dios, ruega por nosotros, pecadores, ahora y en la hora de nuestra muerte.
        \n
		
		He aquí la esclava del Señor.
		Hágase en mi según tu palabra.
        \n
		
		Dios te salve, María, llena eres de gracia; el Señor es contigo. Bendita Tú eres entre todas las mujeres, y bendito es el fruto de tu vientre, Jesús.		
		Santa María, Madre de Dios, ruega por nosotros, pecadores, ahora y en la hora de nuestra muerte.
        \n
		
		Y el Verbo se hizo carne.
		Y habitó entre nosotros.
        \n
		
		Dios te salve, María, llena eres de gracia; el Señor es contigo. Bendita Tú eres entre todas las mujeres, y bendito es el fruto de tu vientre, Jesús.		
		Santa María, Madre de Dios, ruega por nosotros, pecadores, ahora y en la hora de nuestra muerte.
        \n
		
		Ruega por nosotros, Santa Madre de Dios,
		para que seamos dignos de alcanzar las promesas de nuestro Señor Jesucristo.
        \n
		
		Oremos		 
		Infunde, Señor, tu gracia en nuestras almas, para que los que hemos conocido, por el anuncio del Ángel, la encarnación de tu Hijo Jesucristo,
		lleguemos por los méritos de su Pasión y su Cruz, a la gloria de la Resurrección.
		Por Jesucristo Nuestro Señor.
		\n
		
		Amén.</string>
    <string name="oracao.santoexpedito.name">Oración a San Expedito</string>
    <string name="oracao.santoexpedito">		Mi San Expedito de las causas justas y urgentes, intercede por mi ante Nuestro Señor Jesuscristo, para que venga en mi socorro en esta hora de aflicción y desesperanza. Mi San Expedito tú que eres el Santo guerrero. Tú que eres el Santo de los afligidos. Tú que eres el Santo de los desesperados. Tú que eres el Santo de las causas urgentes, protégeme, ayúdame, otorgándome: fuerza, coraje y serenidad. ¡Atiende mi pedido! (hacer el pedido). Mi San Expedito, ayúdame a superar estas horas difíciles, protégeme de todos los que puedan perjudicarme, protege a mi familia, atiende mi pedido con urgencia. Devuélveme la Paz y la tranquilidad. ¡Mi San Expedito! Estaré agradecido por el resto de mi vida y propagaré tu nombre a todos los que tienen Fe. Muchas Gracias.</string>
    <string name="oracao.meninojesusdepraga.name">Oración al Niño Jesús de Praga </string>
    <string name="oracao.meninojesusdepraga">		Oh Jesús, que habéis dicho "Pedid y se os dará, buscad y hallareis, llamad y se os abrirá," por la intercesión de María Vuestra Santísima Madre, yo llamo, yo busco, yo os pido que me concedáis esta gracia. (Petición.)

Oh Jesús, que habéis dicho "Cualquier cosa que pidierais al Padre en Mi Nombre os la concederá" por intercesión de María, Vuestra Santísima. Madre, humildemente y urgentemente suplico a Vuestro Padre en Vuestro Nombre que me concedáis esta gracia. (Petición.)

Oh Jesús, que habéis dicho "Cielo y Tierra pasarán, pero mi palabra no pasará" por intercesión de María, Vuestra Santísima Madre, siento confianza que mi súplica será concedida. (Petición.)</string>
    <string name="oracao.saojorge.name">Oración a San Jorge </string>
    <string name="oracao.saojorge">		Andaré vestido y armado con las armas de San Jorge para que mis enemigos, teniendo pies, no me alcancen, teniendo manos no me atrapen, teniendo ojos no me vean, y ni con el pensamiento ellos puedan hacerme mal.

Armas de fuego mi cuerpo no alcanzarán, cuchillos y lanzas se quiebren sin mi cuerpo tocar, cuerdas y corrientes se rompan sin mi cuerpo atar.

Jesucristo, me proteja y defienda con el poder de su Santa y Divina gracia, Virgen de Nazaret, me cubra con su manto sagrado y divino, protegiéndome en todos mis dolores y aflicciones, y Dios, con su divina misericordia y gran poder, sea mi defensor contra las maldades o persecuciones de mis enemigos.

Glorioso San Jorge, en nombre de Dios, extiéndeme tu escudo y tus poderosas armas, defendiéndome con tu fuerza y con tu grandeza, y que debajo de ti, mis enemigos queden humildes y sumisos a Ti. Así sea con el poder de Dios, de Jesús y del Divino Espíritu Santo. Amén. San Jorge, mi guerrero santo, invencible en la fe</string>
    <string name="oracao.saomiguel.name">Oración a San Miguel Arcángel</string>
    <string name="oracao.saomiguel">San Miguel Arcángel, defiéndenos en la pelea, sé nuestro amparo contra la maldad y las asechanzas del demonio. Reprímele oh Dios, como rendidamente te lo suplicamos; y tu Príncipe de la milicia celestial armado del Poder Divino, precipita al infierno a Satanás y a todos los espíritus malignos que para la perdición de las almas andan por el mundo. \n Amén.</string>
    <string name="oracao.almadecristo.name">Alma de Cristo</string>
    <string name="oracao.almadecristo">Alma de Cristo, santifícame.
		Cuerpo de Cristo, sálvame.
		Sangre de Cristo, embriágame.
		Agua del costado de Cristo, lávame.
		Pasión de Cristo, confórtame.
		¡Oh, buen Jesús!, óyeme.
		Dentro de tus llagas, escóndeme.
		No permitas que me aparte de Ti.
		Del enemigo malo, defiéndeme.
		En la hora de mi muerte, llámame.
		Y mándame ir a Ti.
		Para que con tus santos te alabe.
		Por los siglos de los siglos. Amén.</string>
    <string name="oracao.saofrancisco.name">Oración de San Francisco </string>
    <string name="oracao.saofrancisco">Oh, Señor, hazme un instrumento de Tu Paz .
        \n
		Donde hay odio, que siembre yo Amor.
        \n
		Donde haya injuria, Perdón.
        \n
		Donde haya discordia, Armonía. 
        \n
		Donde haya duda, Fe.
        \n
		Donde haya error, Verdad.
        \n
		Donde haya desesperación, esperanza.
        \n
	\n	Donde haya sombras, Luz.

        \n	Donde haya tristeza, alegría.

	\n	Oh, Divino Maestro, que no me busque ser consolado, sino en consolar;

	\n	que no busque ser comprendido, sino en comprender;

        \n	que no busque ser amado, sino en amar.

        \n	Porque 

        \n	Dando , que como recibimos;

        \n	Perdonando, es como Tu nos perdonas;

        \n	Y Muriendo en Ti, es como nacemos a la
 
	\n	Vida Eterna.</string>
    <string name="oracao.avemaria.name">El Ave Maria</string>
    <string name="oracao.avemaria">Dios te salve, María ; 
		llena eres de gracia; el Señor es contigo; 
		bendita tú eres entre todas las mujeres,
		y bendito es el fruto de tu vientre, Jesús.
		\n		
		Santa María, 
		Madre de Dios, 
		ruega por nosotros, pecadores, ahora y en la hora de nuestra muerte.
		\n  Amén.</string>
    <string name="oracao.painosso.name">El Padre Nuestro</string>
    <string name="oracao.painosso">Padre Nuestro, que estás en el cielo,
		santificado sea tu nombre; 
		venga a nosotros tu reino;
		hágase tu voluntad, en la tierra como en el cielo.
		\n		
		Danos hoy nuestro pan de cada día;
		perdona nuestras ofensas, 
		como también nosotros perdonamos a los que nos ofenden;
		no nos dejes caer en la tentación,
		y líbranos del mal.
		Amén.</string>
    <string name="oracao.salveRainha.name">Salve Regina</string>
    <string name="oracao.salveRainha">Dios te salve, Reina y Madre de misericordia, vida, dulzura y esperanza nuestra:Dios te salve. A ti clamamos los desterrados hijos de Eva; a ti suspiramos, gimiendo y llorando en este valle de lágrimas. Ea, pues, Señora abogada nuestra, vuelve a nosotros esos tus ojos misericordiosos y, después de este destierro, muéstranos a Jesús, fruto bendito de tu vientre. ¡Oh clemente! ¡oh piadosa! ¡oh dulce Virgen María!
	Ruega por nosotros santa Madre de Dios,
	Para que seamos dignos de alcanzar las promesas y gracias de nuestro Señor Jesucristo.
	\n
	Amén.</string>
    <string name="oracao.credo.name">El Credo de los Apóstoles</string>
    <string name="oracao.credo">Creo en Dios Padre, 
	Todopoderoso,
	Creador del cielo y de la tierra. Y en Jesucristo, su único Hijo,
	Nuestro Señor, que fue concebido por obra y gracia del Espíritu Santo, nació de Santa María Virgen,
	padeció bajo el poder de Poncio Pilato,
	fue crucificado, muerto y sepultado, 
	descendió a los infiernos,
	al tercer día resucitó entre los muertos, 
	subió a los cielos y está sentado a la derecha de Dios Padre, Todopoderoso.
	
	Desde allí ha de venir a juzgar a vivos y a muertos. Creo en el Espíritu Santo, la Santa Iglesia Católica, la comunión de los santos, el perdón de los pecados, la resurrección de la carne y la vida eterna. 
	\n
	Amén.</string>
    <string name="oracao.gloriaPai.name">El Gloria</string>
    <string name="oracao.gloriaPai">Gloria al Padre y al Hijo y al Espíritu Santo. Como era en el principio, ahora y siempre, por los siglos de los siglos. \nAmén.</string>
    <string name="oracao.credoNiceia.name">Credo Niceno Constantinopolitano</string>
    <string name="oracao.credoNiceia">		Creo en un solo Dios,
Padre todopoderoso, Creador del cielo y de la tierra, de todo lo visible y lo invisible.
Creo en un solo Señor, Jesucristo, Hijo único de Dios, nacido del Padre antes de todos los siglos: Dios de Dios, Luz de Luz, Dios verdadero de Dios verdadero, engendrado, no creado,
de la misma naturaleza del Padre, por quien todo fue hecho; que por nosotros lo hombres,
y por nuestra salvación bajó del cielo, y por obra del Espíritu Santo se encarnó de María, la Virgen, y se hizo hombre; y por nuestra causa fue crucificado en tiempos de Poncio Pilato;
padeció y fue sepultado, y resucitó al tercer día, según las Escrituras, y subió al cielo,
y está sentado a la derecha del Padre; y de nuevo vendrá con gloria para juzgar a vivos y muertos, y su reino no tendrá fin.
Creo en el Espíritu Santo, Señor y dador de vida, que procede del Padre y del Hijo, que con el Padre y el Hijo recibe una misma adoración y gloria, y que habló por los profetas.
Creo en la Iglesia, que es una, santa, católica y apostólica.
Confieso que hay un solo bautismo para el perdón de los pecados.
Espero la resurrección de los muertos y la vida del mundo futuro.
		\n 
		Amén </string>
    <string name="oracao.cantico.criaturas.name">Cántico de las criaturas</string>
    <string name="oracao.cantico.criaturas">		Altísimo, omnipotente, buen Señor, 
		tuyos son los loores, la gloria y el honor y toda bendición. 
		\n
		A ti solo Altísimo, convienen
		y ningún hombre es digno de hacer de Ti
		mención. 
		\n 
		Alabado seas, mi 
		Señor con todas tus criaturas, 
		especialmente por mi señor hermano Sol, 
		por el ciual haces el día y nos das la luz. 
		él es bello y radiante, con grande esplendor: 
		de Ti, Altísimo, lleva significación. 
		\n
		Loado seas, mi Señor, por la hermana luna y las estrellas: 
		el cielo las has formado claras y preciosas y bellas. 
		\n 
		Loado seas, mi Señor, por hermano Viento 
		y el aire, y las nubes, y Sereno, y todo el tiempo, 
		por el cual a tus criaturas das sustento. 
		\n 
		Loado seas, mi Señor, por hermana Agua, 
		que es tan útil y humilde y preciosa y casta. 
		\n 
		Loado seas, mi Señor, por el hermano Fuego 
		con el cual alumbras la noche: 
		y es bello, y juguetón y robusto y fuerte. 
		\n 
		Loado seas, mi Señor, por nuestra 
		Hermana la madre tierra, 
		que nos sustenta y gobierna, y produce diversos frutas, 
		con coloridas flores y hierbas. 
		\n 
		Loado seas, mi Señor, por 
		quienes perdonan por tu Amor 
		y soportan enfermedad y tribulación. 
		\n 
		Bienaventurados los que las sufren en paz, 
		pues de Ti, 
		Altísimo, coronados serán. 
		\n 
		Loado seas mi Señor, por nuestra 
		Hermana Muerte corporal, 
		a la cual ningún hombre viviente puede escapar: 
		¡Ay de aquellos que mueren en pecado mortal! 
		Bienaventurados los que acertaren 
		cumplir su santa voluntad, 
		pues la muerte segunda, no les hará mal. 
		\n 
		Load y bendecid a mi Señor y dadle gracias 
		y servidle con gran humildad … </string>
    <string name="oracao.espirito.santo.name">Oración al Espíritu Santo</string>
    <string name="oracao.espirito.santo">Ven Espíritu Santo, envía tu luz desde el cielo. Padre amoroso del pobre; don, en tus dones espléndido; luz que penetra las almas; fuente del mayor consuelo.

Ven, dulce huésped del alma, descanso de nuestro esfuerzo, tregua en el duro trabajo, brisa en las horas de fuego, gozo que enjuga las lágrimas y reconforta en los duelos.

Entra hasta el fondo del alma, divina luz y enriquécenos. Mira el vacío del hombre si Tú le faltas por dentro; mira el poder del pecado cuando no envías tu aliento.

Riega la tierra en sequía, sana el corazón enfermo, lava las manchas, infunde calor de vida en el hielo, doma el espíritu indómito, guía al que tuerce el sendero.

Reparte tus Siete Dones según la fe de tus siervos. Por tu bondad y tu gracia dale al esfuerzo su mérito; salva al que busca salvarse y danos tu gozo eterno.  
		\n
		Amén. </string>
    <string name="oracao.ato.contricao.name">Acto de Contrición</string>
    <string name="oracao.ato.contricao">Jesús, mi señor y redentor, yo me arrepiento de todos los pecados que he cometido hasta hoy, y me pesa de todo corazón porque con ellos he ofendido a un Dios tan bueno. Propongo firmemente no volver a pecar y confío en que por tu infinita misericordia, me has de conceder el perdón de mis culpas, y me has de llevar a la vida eterna
	\n
	Amén.</string>
    <string name="oracao.padrePio.name">Oración después de la Comunión (Padre Pio) </string>
    <string name="oracao.padrePio">		Quédate conmigo, Señor, porque es necesario tenerte presente para que Yo no te pueda olvidar. Tu sabes que tan fácilmente te abandono.
Quédate conmigo, Señor, porque Yo soy débil y necesito de tu fortaleza, para que no caiga tan frecuentemente.
Quédate conmigo, Señor, porque tu eres mi vida y sin Ti Yo estoy sin fervor.
Quédate conmigo, Señor, porque tu eres mi luz y sin ti yo estoy en la oscuridad.
Quédate conmigo, Señor, para mostrarme tu voluntad.
Quédate conmigo, Señor, para que Yo pueda escuchar tu voz y seguirte.
Quédate conmigo, Señor, porque Yo deseo amarte mucho y siempre estar en tu compañía.
Quédate conmigo, Señor, si tu deseas que Yo sea fiel a ti.
Quédate conmigo, Señor, pobre como mi alma es, Yo deseo que sea un lugar de consolación para Ti, un nido de amor.
Quédate conmigo, Señor, porque se hace tarde y el día se está terminando, y la vida pasa. La muerte, el juicio y la eternidad se acercan. Es necesario renovar mi fortaleza, para que Yo no pare en el camino y por eso Yo te necesito.
Se está haciendo tarde y la muerte se aproxima, tengo miedo de la oscuridad, las tentaciones, la aridez, la cruz, los sufrimientos. O como te necesito, mi Jesús, en esta noche de exilio.
Quédate conmigo, esta noche, Jesús, en la vida con todos los peligros, Yo te necesito.
Déjame reconocerte como lo hicieron tus discípulos en la partición del pan, para que la Comunión Eucarística sea la luz que dispersa la oscuridad, la fuerza que me sostiene, el único gozo de mi corazón.
Quédate conmigo, Señor, porque a la hora de mi muerte, Yo quiero permanecer unido contigo, sino por la Comunión, por lo menos por la gracia y el amor.
Quédate conmigo, Señor, por que solamente eres tu a quien Yo busco, tu amor, tu gracia, tu voluntad, tu corazón, tu espíritu, porque Yo te amo y te pido no otra recompensa que amarte mas y mas.
Con un amor firme, Yo te amaré con todo mi corazón mientras aquí en la tierra y continuaré amándote perfectamente durante toda la eternidad. </string>
    <string name="oracao.lembraivos.name">Acordaos (San Bernardo)</string>
    <string name="oracao.lembraivos">		Acordaos, ¡oh piadosísima Virgen María!, que jamás se ha oído decir que ninguno de los que han acudido a vuestra protección, implorando vuestro auxilio, haya sido desamparado. Animado por esta confianza, a Vos acudo, oh Madre, Virgen de las vírgenes, y gimiendo bajo el peso de mis pecados me atrevo a comparecer ante Vos. Oh madre de Dios, no desechéis mis súplicas, antes bien, escuchadlas y acogedlas benigna mente. 
		\n
		Amén. </string>
    <string name="oracao.cincoChagas.name">La devoción a los Cinco Llagas de Cristo Jesús</string>
    <string name="oracao.cincoChagas">Oración inicial 
		\n 
		Al estar de rodillas ante Vuestra imagen sagrada, oh Salvador mío, mi conciencia me dice que yo he sido él que os ha clavado en la cruz, con estas mis manos, todas las veces que he osado cometer un pecado mortal.

Dios mío, mi amor y mi todo, digno de toda alabanza y amor, viendo como tantas veces me habéis colmado de bendiciones, me echo de rodillas, convencido de que aún puedo reparar las injurias con que os he inferido. Al menos os puedo compadecer, puedo daros gracias por todo lo que habéis hecho por mí. Perdonadme, Señor mío. Por eso con el corazón y con los labios digo: 
		Perdóname, mi Señor. 
		\n \n 
		A la llaga del pie izquierdo 
		\n 
		Santísima llaga del pie izquierdo de mi Jesús, os adoro. Me duele, buen Jesús, veros sufrir aquella pena dolorosa. Os doy gracias, oh Jesús de mi alma, porque habéis sufrido tan atroces dolores para detenerme en mi carrera al precipicio, desangrándoos a causa de las punzantes espinas de mis pecados.

Ofrezco al Eterno Padre, la pena y el amor de vuestra santísima Humanidad para resarcir mis pecados, que detesto con sincera contrición. 
		\n \n 
		A la llaga del pie derecho: 
		\n 
		Santísima llaga del pie derecho de mi Jesús, os adoro. Me duele, buen Jesús, veros sufrir tan dolorosa pena.

Os doy gracias, oh Jesús de mi vida, por aquel amor que sufrió tan atroces dolores, derramando sangre para castigar mis deseos pecaminosos y andadas en pos del placer. Ofrezco al Eterno Padre, la pena y el amor de vuestra santísima Humanidad, y le pido la gracia de llorar mis transgresiones y de perseverar en el camino del bien, cumpliendo fidelísimamente los mandamientos de Dios. 
		\n \n 
		A la llaga de la mano izquierda: 
		\n 
		Santísima llaga de la mano izquierda de mi Jesús, os adoro. Me duele, buen Jesús, veros sufrir tan dolorosa pena. Os doy gracias, oh Jesús de mi vida, porque por vuestro amor me habéis librado a mi de sufrir la flagelación y la eterna condenación, que he merecido a causa de mis pecados.

Ofrezco al Eterno Padre, la pena y el amor de vuestra santísima Humanidad y le suplico me ayude a hacer buen uso de mis fuerzas y de mi vida, para producir frutos dignos de la gloria y vida eterna y así desarmar la justa ira de Dios. 
		\n \n 
		A la llaga de la mano derecha: 
		\n 
		Santísima llaga de la mano derecha de mi Jesús, os adoro. Me duele, buen Jesús, veros sufrir tan dolorosa pena. Os doy gracias, oh Jesús de mi vida, por haberme abrumado de beneficios y gracias, y eso a pesar de mi obstinación en el pecado.

Ofrezco al Eterno Padre la pena y el amor de vuestra santísima Humanidad y le suplico me ayude para hacer todo para mayor honra y gloria de Dios.
		\n \n 
		A la llaga del sacratísimo costado: 
		\n 
		Santísima llaga del Sacratísimo costado de mi Jesús, os adoro. Me duele, Jesús de mi vida, ver como sufristeis tan gran injuria. Os doy gracias, oh buen Jesús, por el amor que me tenéis, al permitir que os abrieran el costado, con una lanzada y así derramar la última gota de sangre, para redimirme.

Ofrezco al Eterno Padre esta afrenta y el amor de vuestra santísima Humanidad, para que mi alma pueda encontrar en vuestro Corazón traspasado un seguro refugio. Así sea. 
		\n 
		Amor </string>
    <string name="oracao.magnificat.name">Magnificat</string>
    <string name="oracao.magnificat">Proclama mi alma la grandeza del Señor, se alegra mi espíritu en Dios mi Salvador, porque ha mirado la humillación de su esclava.
		Desde ahora me felicitarán todas las generaciones porque el Poderoso ha hecho obras grandes por mí. Su nombre es Santo y su misericordia llega a sus fieles de generación en generación.
		Él hace proezas con su brazo, dispersa a los soberbios de corazón. Derriba del trono a los poderosos y enaltece a los humildes. A los hambrientos los colma de bienes y a los ricos despide vacíos.
		Auxilia a Israel su siervo, acordándose de su misericordia como lo había prometido a nuestros padres en favor de Abrahán y su descendencia por siempre.
		Gloria al Padre y al Hijo y al Espíritu Santo como era en principio ahora y siempre por los siglos de los siglos.
		\n
		Amen.</string>
    <string name="oracao.santoAnjo.name">Al Ángel de la Guarda</string>
    <string name="oracao.santoAnjo">Angel de Dios,
		que eres mi custodio,
		pues la bondad divina me ha 
		encomendado a ti, ilumíname, 
		dirígeme, guárdame.
		\nAmén.</string>
    <string name="oracao.ladainhaNossaSenhora.name">Letanía de Nuestra Señora</string>
    <string name="oracao.ladainhaNossaSenhora">		Señor, ten piedad de nosotros. \n 
		Cristo, ten piedad de nosotros. \n 
		Señor, ten piedad de nosotros. \n
		Cristo óyenos. \n 
		Cristo, escúchanos. \n 
		Cristo, ten piedad de nosotros. \n 
		Dios Padre Celestial, ten piedad de nosotros. \n 
		Dios Hijo, Redentor del mundo, ten piedad de nosotros. \n 
		Dios Espíritu Santo, ten piedad de nosotros. \n 
		Santísima Trinidad, ten piedad de nosotros. \n 
		Santa María, ruega por nosotros. \n 
		Santa Madre de Dios, \n 
		Santa Virgen de las vírgenes, \n 
		Madre de Cristo, \n 
		Madre de la Iglesia \n
		Madre de divina la gracia, \n 
		Madre Purísima, \n 
		Madre Castísima, \n
		Madre siempre virgen \n 
		Madre inmaculada, \n 
		Madre amable, \n 
		Madre admirable, \n 
		Madre del Buen Consejo, \n 
		Madre del Creador, \n 
		Madre del Salvador, \n
		Madre de misericordia \n 
		Virgen prudentísima, \n 
		Virgen digna de veneración, \n 
		Virgen digna de alabanza, \n 
		Virgen poderosa, \n 
		Virgen clemente, \n 
		Virgen fiel, \n 
		Espejo de justicia, \n 
		Trono de la sabiduría, \n 
		Causa de nuestra alegría, \n 
		Vaso espiritual, \n 
		Vaso digno de honor, \n 
		Vaso insigne de devoción, \n 
		Rosa Mística, \n 
		Torre de David, \n 
		Torre de marfil, \n 
		Casa de oro, \n 
		Arca de la Alianza, \n 
		Puerta del Cielo, \n 
		Estrella de la Mañana \n 
		Salud de los enfermos, \n 
		Refugio de los pecadores, \n 
		Consuelo de los afligidos, \n 
		Auxilio de los cristianos, \n 
		Reina de los Ángeles \n 
		Reina de los Patriarcas, \n 
		Reina de los Profetas, \n 
		Reina de los Apóstoles, \n 
		Reina de los Mártires, \n 
		Reina de los confesores, \n 
		Reina de las Vírgenes, \n 
		Reina de Todos los Santos \n 
		Reina concebida sin pecado original, \n 
		Reina asunta a los cielos, \n 
		Reina del Santísimo Rosario, \n 
		Reina de la familia \n 
		Reina de la Paz, \n 
		\n \n 
		Cordero de Dios que quitas los pecados del mundo, perdónanos, Señor. \n 
		Cordero de Dios que quitas los pecados del mundo, ten piedad de nosotros, oh Señor. \n 
		Cordero de Dios que quitas los pecados del mundo, ten piedad de nosotros. \n 
		\n \n 
		Ruega por nosotros, Santa Madre de Dios. 
		\n 
		Para que seamos dignos de las promesas de Cristo. 
		\n \n 
		Te rogamos nos concedas, Señor Dios nuestro, gozar de continua salud de alma y cuerpo, y por la gloriosa intercesión de la bienaventurada siempre Virgen María, vernos libres de las tristezas de la vida presente y disfrutar de las alegrías eternas. Por Cristo nuestro Señor. 
		\n 
		Amén </string>
    <string name="oracao.saobento.name">La oración de San Benito</string>
    <string name="oracao.saobento">Santa Cruz del padre Benito,
        	\n
			La Santa Cruz sea mi luz
			\n
			No sea el dragón mi guía
			\n
			Apártate Satanás;
			\n
			No sugieras cosas vanas;
			\n
			venenosa es tu carnada
			\n
			Bebe tu mismo el veneno</string>

</resources>