<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="oracao.santoexpedito.name">Oración a San Expedito</string>
    <string name="oracao.santoexpedito">
		Mi Causas Santo y al Justo de Expedito urgente 
		Ayudar a mí en este momento 
		de la desesperación y la desesperación, intercede por mí con 
		Nuestro Señor Jesús 
		CRISTO! Tú, que eres un guerrero santo. Tú, que 
		eres el Santo de 
		Afligidos. Tú, que eres el Santo de los desesperados, 
		que eres el Santo 
		Las causas urgentes, protégeme, ayúdame, dame 
		Fuerza, coraje y 
		Serenidad. Oye a mi solicitud (aplicación). Ayúdame 
		para superar estos 
		Tiempos difíciles, protégeme de todo lo que puedo 
		daño, 
		Proteger a mi familia, escuchar a mi solicitud con 
		urgencia. 
		Me da paz y tranquilidad. Estaré agradecido por el resto 
		de mi 
		la vida y llevar su nombre a todo el que cree. Gracias. 
	</string>
    <string name="oracao.meninojesusdepraga.name">Oración al Niño Jesús de Praga </string>
    <string name="oracao.meninojesusdepraga">
		O Jesús, que dijo en su Evangelio: "Pedid y se 
		recibir, buscar 
		y hallaréis, llamad y se os abrirá "por 
		por medio de María, 
		su Santísima Madre, con fe y confianza que golpeó el 
		puerta de su 
		Corazón y humildemente pido la gracia divina. 
		Escuchad, oh Señor, a la 
		humilde oración que el día de hoy que la unidad (bajo petición). 
		O 
		Jesús, que prometió: "Todo lo que pidáis al Padre en mi nombre, él 
		le dará a Dios, su Padre y el Padre en el cielo, les presento el 
		mi oración. Intercede, Señor, con el Padre de bondad y de Dios 
		consuelo durante todo este tiempo que él escucha mi oración (petición) 
		¡Oh Jesús, que dice: "El cielo y la tierra pasarán, pero mis 
		palabras no pasarán ", confío en tu palabra, Señor, y espero 
		tu poder y tu inmensa bondad, me consoló y me dan lo que pido 
		en este momento. (Petición) 
	</string>
    <string name="oracao.saojorge.name">Oración a San Jorge </string>
    <string name="oracao.saojorge">
		O San Jorge, mi guerrero santo, invencible en la fe 
		Dios, que le traen 
		su cara, con la esperanza y la confianza, abrir 
		caminos. Voy a caminar 
		vestido y armado con las armas para mi 
		enemigos sin pies 
		llegar a mí, y no coger las manos, con los ojos 
		Yo no veo, y no 
		pensamientos pueden tener para hacerme daño. 
		Armas de fuego a mi cuerpo 
		no alcanza, cuchillos y lanzas romper 
		no llegar a mi cuerpo, 
		cuerdas y cadenas para salir sin mi 
		cuerpo empate. Glorioso 
		St. George, en nombre de Dios, extender su 
		escudo y su poderosa 
		armas, defiéndeme con tu fuerza y 
		la grandeza. Me ayudan a superar 
		todo desaliento y alcanzar la gracia que 
		Le pido (petición). 
		Me da coraje y esperanza, mi fe y ser fuerte 
		auxiliai mí 
		necesita. 
	</string>
    <string name="oracao.saomiguel.name">Oración a San Miguel Arcángel</string>
    <string name="oracao.saomiguel">
		San Miguel Arcángel, protégenos en la lucha, 
		Nos cubra con su escudo 
		contra las asechanzas y trampas del diablo. 
		Someter a su Dios 
		sinceramente le pedimos, y príncipes que sois de la milicia 
		celestial 
		poder divino, precipitai en el infierno y Satanás 
		otros espíritus 
		mal que vagan por el mundo para la perdición de las almas. 
		Amén 
	</string>
    <string name="oracao.almadecristo.name">Alma de Cristo</string>
    <string name="oracao.almadecristo">
		Alma de Cristo, me santifique. 
		Cuerpo de Cristo, 
		sálvame. 
		Sangre de Cristo, inebriai mí. 
		Agua del costado de Cristo, 
		límpiame. 
		La pasión de Cristo, me fortalece. 
		Oh buen Jesús, óyeme. 
		Dentro de tus llagas, escóndeme. 
		No permitas que me separe de 
		que. 
		Del maligno enemigo, defiéndeme. 
		En el momento de mi muerte, llámame. 
		Y mándame ir a ti 
		Para mí, con tus santos, te alabamos 
		por 
		todos los siglos de los siglos. 
		Amén 
	</string>
    <string name="oracao.saofrancisco.name">Oración de San Francisco </string>
    <string name="oracao.saofrancisco">
		Señor, hazme un instrumento de tu Paz \n 
		Donde haya odio siembre yo amor, 
		Donde haya ofensa, ponga yo 
		Lo siento. 
		Donde haya discordia, que yo lleve la Unión 
		En caso de duda, 
		Que yo lleve la fe 
		Donde hay error, que yo lleve la verdad. 
		Donde hay 
		La desesperación, que yo lleve la esperanza. 
		Donde haya tristeza, pueda llevar la 
		Alegría. 
		Donde hay tinieblas, luz de luz! 
		\n
		O Divino Maestro, 
		Yo 
		encontrar más: 
		comodidad, consuelo; 
		comprender, ser 
		entendido; 
		amar y ser amado. 
		Es en el dar que recibir. 
		Perdonando que se es perdonado y 
		es muriendo que vivimos por la vida 
		eterna! 
		\n 
		Amén 
	</string>
    <string name="oracao.avemaria.name">Ave Maria</string>
    <string name="oracao.avemaria">
		Dios te salve María, llena eres de gracia, el Señor es contigo. 
		Bendita eres entre todas 
		las mujeres y bendito es el fruto de tu vientre, 
		Jesús. 
		\n 
		Santa María, Madre de Dios, ruega por nosotros pecadores ahora y en la 
		nuestras horas 
		la muerte. 
		\n 
		Amén 
	</string>
    <string name="oracao.painosso.name">Padre Nuestro</string>
    <string name="oracao.painosso">
		Padre nuestro que estás en los cielos, santificado sea 
		su nombre, venga a nosotros tu reino y hágase tu voluntad, 
		en la tierra como en el cielo. 
		\n
		El pan de cada día Danos hoy; 
		y perdona nuestras ofensas 
		como también nosotros perdonamos a los que han 
		ofendido. No caigamos en 
		la tentación, mas líbranos de todo 
		mal. 
		\n 
		Amén 
	</string>
    <string name="oracao.salveRainha.name">Salve Regina</string>
    <string name="oracao.salveRainha">
		Dios te salve, Reina y Madre de misericordia, vida, dulzura, 
		nuestra esperanza, salve! Para que llamamos los desterrados hijos de Eva La 
		Suspiramos, gimiendo y llorando en este valle de lágrimas. Vamos, pues, 
		nuestro abogado, tus ojos de misericordia para con nosotros Volvo, y, 
		después de este destierro, muéstranos a Jesús, fruto bendito de tu 
		vientre, oh clemente, oh piadosa, oh dulce Virgen María. 
		\n 
		Ore por 
		nosotros, Santa Madre de Dios, para ser dignos de alcanzar las 
		promesas de Cristo. 
		\n 
		Amén 
	</string>
    <string name="oracao.credo.name">Creed</string>
    <string name="oracao.credo">
		Creo en Dios Padre Todopoderoso, Creador del cielo y 
		la tierra y en Jesús 
		Cristo, su único Hijo, nuestro Señor, que fue 
		concebido por el 
		Espíritu Santo, nació de Santa María Virgen, padeció 
		en tiempos de Poncio Pilato, 
		fue crucificado, muerto y sepultado, descendió a los infiernos 
		los muertos; 
		resucitó al tercer día, subió a los cielos y está sentado a la 
		derecho 
		Dios Padre Todopoderoso, de donde ha de venir a juzgar a vivos y 
		los muertos; 
		Creo en el Espíritu Santo, la santa Iglesia católica, la 
		comunión de los 
		Santos, el perdón de los pecados, la resurrección de la carne 
		en la vida 
		eterno. 
		\n
		Amén 
	</string>
    <string name="oracao.gloriaPai.name">Gloria al Padre</string>
    <string name="oracao.gloriaPai">
		Gloria al Padre, Hijo y Espíritu Santo! 
		Así como lo era en el principio, ahora y siempre. 
		\n
		Amén 
	</string>
    <string name="oracao.credoNiceia.name">Credo Niceno</string>
    <string name="oracao.credoNiceia">
		Creemos en un solo Dios, Padre Todopoderoso, Creador del 
		El cielo y la tierra, de todo lo visible y lo invisible. 
		\n
		Yo creo en un 
		Un solo Señor, Jesucristo, Hijo único de Dios, nacido 
		el Padre antes de 
		todas las edades, Dios de Dios, Luz de Luz, Dios 
		Dios es verdad 
		verdadero, engendrado, no creado, consustancial con el 
		Padre por quien todo 
		las cosas fueron hechas. Para nosotros los hombres y por 
		nuestra salvación, 
		abajo 
		de los cielos y se encarnó por obra del Espíritu Santo en 
		la Virgen 
		María y 
		se hizo hombre. Fue crucificado también por nosotros 
		en tiempos de Poncio 
		Pilato, padeció 
		y fue enterrado. Criado en la tercera 
		días, 
		conforme a las Escrituras, y 
		Subió a los cielos y está sentado a la 
		derecho 
		El EDE Padre vendré otra vez, 
		con gloria para juzgar a los vivos 
		y 
		muertos, y su reino no tendrá 
		finales. 
		\n 
		Creo en el Espíritu Santo, Señor 
		Dador de la Vida, que procede del Padre y 
		de 
		Hijo; 
		Con el Padre y el Hijo es 
		adorado y glorificado, que habló 
		a 
		profetas. Yo creo en una iglesia, 
		santa, católica y apostólica. 
		Profeso 
		un solo bautismo para el perdón 
		de los pecados. Buscamos 
		resurrección 
		de 
		muertos y la vida del mundo 
		que está por venir. 
		\n 
		Amén 
	</string>
    <string name="oracao.cantico.criaturas.name">Cántico de las criaturas</string>
    <string name="oracao.cantico.criaturas">
		Altísimo, omnipotente, Señor, bueno, 
		te la alabanza, 
		gloria, honor y toda bendición. 
		\n
		Para ti solo, Altísimo, en caso de que se 
		hacer 
		y ningún hombre es digno de que usted nombre. 
		\n 
		Alabado seas, oh mi 
		Señor con todas tus criaturas, 
		sobre todo a mi señor hermano 
		Sol, 
		que hace el día y él nos ilumina. 
		Y él es bello y radiante con 
		esplendor: 
		ti, Altísimo, que nos da la imagen. 
		\n
		Alabanza 
		Tú, oh mi Señor, por la hermana luna y las estrellas: 
		encendido en el cielo, 
		claras y preciosas y bellas. 
		\n 
		¡Alabado sea mi Señor, por hermano 
		Viento 
		y el aire, y las nubes, y Sereno, y todo el tiempo, 
		por el cual le dará a 
		tus criaturas sustento. 
		\n 
		¡Alabado sea mi Señor, por hermana 
		De agua 
		que es tan útil y humilde y preciosa y casta. 
		\n 
		Alabado seas, oh 
		mi Señor, por el hermano fuego, 
		por el cual alumbras la noche: 
		y es hermoso, y 
		juguetón y robusto y fuerte. 
		\n 
		Alabado seas, mi Señor, por nuestra 
		Hermana la madre tierra, 
		que nos sustenta y gobierna, la producción de frutas variadas, 
		con coloridas flores y verduras. 
		\n 
		Alabado seas, mi Señor, por 
		aquellos que perdonan por amor 
		y soportan enfermedad y tribulación. 
		\n 
		Bienaventurados los que los apoyan en la paz, 
		en cuanto a ti, 
		Altísimo, coronados serán. 
		\n 
		Alabado sea mi Señor, por nuestra 
		Hermana muerte, 
		a la cual ningún hombre viviente puede escapar: 
		¡Ay 
		los que mueren en pecado mortal! 
		Bienaventurados los que tienen 
		cumplir su santa voluntad, 
		la segunda muerte, porque no 
		daño. 
		\n 
		Alabad y bendecid a mi Señor y darle gracias 
		y servir a la 
		con una gran humildad ... 
	</string>
    <string name="oracao.espirito.santo.name">Oración Espíritu Santo</string>
    <string name="oracao.espirito.santo">
		Ven, Espíritu Santo, llena los corazones de tus 
		fieles y enciende en ellos el fuego de tu amor. 
		\n 
		Envía tu Espíritu y 
		serán creados, y renuevas la faz de la tierra. 
		\n 
		Oremos: 
		Dios, que 
		instruyó a los corazones de tus fieles a la Luz del Espíritu 
		Santo 
		¿Apreciamos todas las cosas con justicia, de acuerdo con la misma 
		Espíritu 
		Y siempre nos dejaba disfrutar de su consuelo, por Cristo nuestro Señor. 
		\n 
		Amén 
	</string>
    <string name="oracao.ato.contricao.name">Ley de contrición </string>
    <string name="oracao.ato.contricao">
		Dios mío, me arrepiento con todo mi corazón para ti 
		Han ofendido, porque 
		eres tan bueno y amable. Te lo prometo, con su 
		la gracia, me tratan 
		ser bueno. Jesús mío, misericordia! 
		\n 
		Sr. 
		mi Jesus cristo, verdadero Dios y hombre, Creador y Redentor mío: 
		Porque usted es quien es, sumamente bueno y digno de ser amado sobre 
		todas las cosas, y porque Te amo y aprecio, me pesa, Señor, 
		todo mi corazón, que él ha ofendido, me duele también tienen 
		perdido el cielo y el infierno merecido, y le sugiero fuertemente, ayudado 
		con la ayuda de tu gracia divina, me corrigen y Vos nunca 
		el delito. Yo espero obtener el perdón de mis pecados 
		Su infinita misericordia. 
		\n 
		Amén 
	</string>
    <string name="oracao.padrePio.name">Oración después de la Comunión (Padre Pio) </string>
    <string name="oracao.padrePio">
		Quédate conmigo, Señor, ¿por qué es tu 
		Que no se hayan presentado para 
		Sabe que tan fácil ofender.Tu abandono.Fica, 
		Señor, conmigo, 
		porque yo soy débil y necesito de tu fortaleza para no caer 
		vezes.Fica así, 
		Señor, conmigo, porque Tú eres mi vida y sin Ti 
		desalentarse 
		fervor.Fica conmigo, Señor, porque Tú eres mi luz y sin 
		Usted 
		trevas.Fica quedarse conmigo, Señor, por darme a conocer 
		la 
		Su vontade.Fica conmigo, Señor, escuchar su voz y Te 
		siga.Fica conmigo, Señor, porque yo quiero te quiero mucho y siempre estar en 
		Su companhia.Fica conmigo, Señor, si tú has fiel.Fica es, 
		Señor, conmigo, como si mi alma es muy pobre, quiero 
		Te a ser un lugar de consuelo, un santuario de amor.Fica, Señor, 
		me, ya que es tarde y el día está disminuyendo, es decir, se pasa la vida, 
		acercarse a la muerte, el Juicio y la eternidad, y tenemos que redoblar 
		mi fuerza, porque no desmayen en el camino, y, por tanto, 
		necesidad Ti.Faz a la muerte tarde, y viene! me afligen el ... 
		la oscuridad, las tentaciones, la aridez, las plumas y las cruces! I 
		Es necesario exílio.Fica esta noche conmigo, Señor, porque 
		esta noche y los peligros de la vida, necesito Ti.Que Ya sabes, 
		Señor, como tus discípulos en la fracción del pan, es decir, que la unión 
		Eucaristía es la luz que disipe las tinieblas de mi, la fuerza que me 
		mantiene y sólo la felicidad de mi coração.Fica conmigo, Señor, 
		por lo tanto, cuando llega la muerte, quiero estar unido a ti, si no 
		de modo sacramental en la comunión santa, al menos por la gracia y 
		amor.Fica, Señor, te pido tu comigo.Não consuelo divino, porque 
		no se merecen, pero el don de su presencia santíssima.Oh!, sí, que Te 
		peço.Fica Señor, comigo.Só que buscaba, su amor, su gracia, 
		Tu voluntad, tu corazón, tu espíritu, porque Te amo, y no 
		pedir ninguna recompensa, además del incremento de sólidos y amor.Amor 
		Te prático.Amar con todo mi corazón en la tierra, para seguir te amo 
		perfectamente durante toda la eternidad. 
	</string>
    <string name="oracao.lembraivos.name">Recuerda (San Bernardo)</string>
    <string name="oracao.lembraivos">
		Acuérdate, oh Virgen María piíssima, 
		que nunca 
		oído 
		que algunos de los 
		han recurrido a su protección, 
		implorado tu asistencia, 
		y reclamó su ayuda, 
		estado de 
		Desamparado. 
		Yo emocionado por esta confianza, 
		A ti, Virgen 
		singular entre todos los 
		complejo como la Madre, 
		desde que yo lo valgo, y 
		gimiendo bajo 
		el peso de mis pecados, 
		Me postro a tus pies. 
		No deseches las 
		mis oraciones, 
		Oh Madre del Hijo de Dios hecho hombre, 
		Consideren digno, pero 
		de los 
		audiencia favorable 
		y lograr lo que te lo ruego. 
		\n
		Amén. 
	</string>
    <string name="oracao.cincoChagas.name">La devoción a los Cinco Llagas de Cristo Jesús</string>
    <string name="oracao.cincoChagas">
		Oración de apertura 
		\n 
		Mientras está de pie sobre sus rodillas antes de su 
		imagen sagrada. 
		¡Oh! Mi Salvador, mi conciencia me dice que tengo 
		He estado en que 
		clavado en la cruz con estas manos, cada vez que 
		Me he atrevido 
		cometer un pecado mortal. Dios mío, mi amor y 
		todos, digno de todos los 
		adorar y amar a ver cuántas veces me habéis 
		acumulada 
		bendiciones, me encuentro en mis rodillas, convencido de que todavía puede 
		reparación 
		lesiones que me han ofendido. 
		Por lo menos puedo 
		simpatía, le puedo dar gracias por todo lo que habéis 
		hecho por mí. 
		Perdóname, mi Señor. 
		Así que con el corazón y decir con sus labios: 
		Perdóname, mi Señor. 
		\n \n 
		La herida del pie izquierdo 
		\n 
		Santo herida 
		el pie izquierdo de mi Jesús, adoro. 
		Me duele, buen Jesús, para verte 
		que sufren dolor que pena. 
		Te doy gracias, Oh! Jesús en mi alma, 
		porque vosotros habéis sufrido 
		dolor indecible para detenerme en mi coche 
		el precipicio, 
		que sufren a causa de ti los latidos de mi espinas 
		los pecados. 
		Ofrezco al Padre Eterno sufrimiento y el amor de su 
		Santísima Humanidad 
		para compensar por mis pecados, me gusta 
		contrición sincera. 
		\n \n 
		La herida del pie derecho: 
		\n 
		Santo herida del pie 
		derecho de mi Jesús, adoro. 
		Me duele, buen 
		Jesús verte sufrir 
		castigo doloroso. Le doy las gracias, 
		¡Oh! Jesús 
		de mi vida, para que 
		amor que sufrió un dolor indescriptible tal, 
		el derramamiento de sangre para castigar a mi 
		deseos pecaminosos y anduvo en 
		pro placer. 
		Ofrezco al Padre Eterno, 
		el sufrimiento y el amor de su 
		Santísima Humanidad, 
		y pedir la gracia de 
		llorar mis transgresiones y 
		a perseverar en la 
		camino del bien, cumpliendo 
		fielmente la 
		mandamientos de Dios. 
		\n \n 
		La herida de la mano izquierda: 
		\n 
		Santo herida de su mano 
		izquierdo de mi Jesús, adoro. 
		Me duele, buen 
		Jesús verte sufrir 
		castigo doloroso. 
		Te doy gracias, Oh! Jesús 
		mi vida, porque por 
		que me habéis tu amor 
		Librarme de sufrir 
		la flagelación y la eterna 
		convicción, he 
		merecido a causa de mi 
		los pecados. 
		Yo ofrezco el 
		Padre Eterno, el sufrimiento y el amor de su 
		La humanidad y santo 
		Ruego me ayuden a hacer un buen uso de mi 
		fuerza y ​​mi vida, 
		para producir frutos dignos de la gloria y la vida 
		eterna y así desarmar a los 
		justa ira de Dios. 
		\n \n 
		La herida de la mano derecha: 
		\n 
		Santo herida de su mano 
		mano derecha de mi Jesús, adoro. 
		Me duele, buen 
		Jesús verte sufrir 
		castigo doloroso. 
		Te doy gracias, Oh! Jesús 
		mi vida, por haberme 
		acumulado 
		beneficios y las gracias, y esto a pesar de 
		de mi obstinación en 
		el pecado. 
		Ofrezco al Padre Eterno el dolor y la 
		el amor de tu santísima 
		La humanidad y rezar me ayudan a hacer todo lo 
		a mayor honra y gloria 
		de Dios. 
		\n \n 
		La herida sagrada del pecho: 
		\n 
		Santo herida de la Sagrada 
		Mama de mi Jesús, adoro. 
		Me duele, 
		Buen Jesús, veo que sufrir tanto 
		gran daño. 
		Te doy gracias, Oh! Bueno 
		Jesús, me encanta el 
		tienen, por lo que permite 
		Que abrió el pecho, 
		con un reparto y por lo tanto 
		derramar la última gota 
		de sangre, 
		redimir a mí. 
		Ofrezco al Padre Eterno 
		esta oferta y el amor de su 
		Santísima Humanidad, 
		para mi 
		puede encontrar en su alma 
		un corazón atravesado 
		Safe Haven. 
		\n 
		Amor 
	</string>
    <string name="oracao.magnificat.name">Magnificat</string>
    <string name="oracao.magnificat">
		Mi alma engrandece al Señor 
		Y mi espíritu 
		se alegra en Dios mi Salvador! 
		Debido a la humildad 
		de su pobre siervo; 
		ahora todas las generaciones me llamarán bienaventurada, 
		Porque el Poderoso ha hecho obras grandes por mí: ¡Santo es su nombre! 
		Él hace proezas con su brazo 
		Desconcertado el corazón de los soberbios 
		Derrocó el trono a los poderosos, 
		y exaltó a los humildes. 
		Apaga los productos 
		hambre, 
		ya los ricos los despide vacíos. 
		Él protege a Israel, su 
		siervo, 
		acordó de su misericordia; 
		como se había prometido a nuestros padres, 
		a Abraham ya su descendencia para siempre. 
		Gloria al Padre, 
		Hijo y Espíritu Santo. 
		Como era en el principio, ahora y 
		los siglos, amén 
		El Poderoso ha hecho obras grandes por mí: ¡Santo es su nombre! 
	</string>
    <string name="oracao.santoAnjo.name">Santo ángel del Señor</string>
    <string name="oracao.santoAnjo">
		Santo ángel del Señor 
		mi guardián celoso. 
		Si me 
		encomendó a la misericordia divina, 
		Siempre me gobierna, 
		no lo quiera, 
		Yo gobierno, 
		me 
		iluminar. 
		\n
		Amén 
	</string>
    <string name="oracao.ladainhaNossaSenhora.name">Letanía de Nuestra Señora</string>
    <string name="oracao.ladainhaNossaSenhora">
		Señor, ten piedad de nosotros. \n 
		Jesucristo, ten piedad de nosotros. \n 
		Señor, ten piedad de nosotros. \n 
		Cristo, escúchanos. \n 
		Jesucristo, ten piedad de nosotros. \n 
		Padre Celestial que eres Dios, ten piedad de nosotros. \n 
		Hijo, Redentor del mundo que tú eres Dios, ten piedad de nosotros. \n 
		Espíritu Santo es Dios, ten piedad de nosotros. \n 
		Santísima Trinidad, un solo Dios, ten piedad de nosotros. \n 
		Santa María, ruega por nosotros. \n 
		Santa Madre de Dios, \n 
		Santa Virgen de las vírgenes, \n 
		Madre de Jesucristo, \n 
		Madre de la gracia divina, \n 
		Madre purísima, \n 
		Madre purísima, \n 
		Madre Inmaculada, \n 
		Madre inmaculada, \n 
		Madre amable, \n 
		Madre admirable, \n 
		Madre del Buen Consejo, \n 
		Madre del Creador, \n 
		Madre del Salvador, \n 
		Virgen prudentísima, \n 
		Virgen digna de veneración, \n 
		Virgen digna de alabanza, \n 
		Virgen poderosa, \n 
		Virgen clemente, \n 
		Virgen fiel, \n 
		Espejo de justicia, \n 
		Asiento de la sabiduría, \n 
		Causa de nuestra alegría, \n 
		Vaso espiritual, \n 
		Recipiente digno de honor, \n 
		Vaso insigne de devoción, \n 
		Rosa Mística, \n 
		Torre de David, \n 
		Torre de marfil, \n 
		Casa de oro, \n 
		Arca de la Alianza, \n 
		Puerta del Cielo, \n 
		Estrella de la Mañana \n 
		Salud de los enfermos, \n 
		Refugio de los pecadores, \n 
		Consuelo de los afligidos, \n 
		Auxilio de los cristianos, \n 
		Reina de los Ángeles \n 
		Reina de los Patriarcas, \n 
		Reina de los Profetas, \n 
		Reina de los Apóstoles, \n 
		Reina de los Mártires, \n 
		Reina de los confesores, \n 
		Reina de las Vírgenes, \n 
		Reina de Todos los Santos \n 
		Reina concebida sin pecado original, \n 
		Reina asunta a los cielos, \n 
		Reina del Santísimo Rosario, \n 
		Reina de la Paz, \n 
		\n \n 
		Cordero de Dios que quita los pecados del mundo, perdónanos, Señor. \n 
		Cordero de Dios que quita los pecados del mundo, ten piedad de nosotros, oh Señor. \n 
		Cordero de Dios que quita los pecados del mundo, ten piedad de nosotros. \n 
		\n \n 
		Ruega por nosotros, Santa Madre de Dios. 
		\n 
		Para ser dignos de las promesas de Cristo. 
		\n \n 
		Roguemos al Señor. Señor Dios, te rogamos que concede a tus siervos 
		perpetua salud de alma y cuerpo, y que, por la gloriosa intercesión de la 
		Santísima Virgen María, estamos libres de la pena de 
		Vamos a disfrutar el siglo y el gozo eterno. Por Jesucristo nuestro Señor. 
		\n 
		Amén 
	</string>

</resources>