<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="sacramentos">
        <item>1 - Bautismo</item>
        <item>2 - Confirmación o Crismación</item>
        <item>3 - Eucaristía</item>
        <item>4 - Reconciliación o Penitencia</item>
        <item>5 - Unción de los enfermos</item>
        <item>6 - Orden</item>
        <item>7 - Matrimonio</item>
    </string-array>

    <string name="batismo.descricao"> 
        Jesús mandó a su Iglesia a bautizar (Mt 28, 18\'20, Marcos 16, 15\'17). 
		El Bautismo nos hace partícipes de la muerte y resurrección de Cristo (Rom 6, 3 ss). Se aplica a los niños para participarles el poder de la muerte de Jesús. Y por ella místicamente morimos al pecado, al mundo, Satanás, y renacemos para la vida en Dios (2 Corintios 5:17). Jesús nos rescata, en el bautismo por medio de su muerte y sangre (1 Pedro 1, 18\'19) 
		El Bautismo hace de los bautizados: 
		\n
		- Hijos de Dios. 
		\n
		- Miembros de Cristo (1 Jn 15, 5S) (Iglesia). 
		\n
		- Herederos del cielo 
		\n
		y Borra los pecados original y personales. 
		\n\n
		Nadie puede recibir los demás sacramentos sin ser bautizado. 
		Nadie puede ser bautizado más de una vez, porque imprime carácter es decir es imborrable. 
		En caso de peligro muerte, cualquier bautizado puede bautizar. 
    </string> 
    <string name="crisma.descricao"> 
        Es el sacramento que confirma los compromisos del bautismo. 
        Con él, trae el Espíritu Santo por la imposición de manos del obispo, 
        como lo hicieron los apóstoles (Hechos 8, 14\'17). 
        La persona se renueva en el Espíritu Santo, para
        seguir a Jesús y ser testigo con poder (Hechos 1:8) 
        y es santificado, con sus frutos (Gal 5,22) y animado con sus 
        Dones (sabiduría, entendimiento, ciencia, 
        consejo, fortaleza, piedad y temor de Dios) 
        y dádivas (1 Cor 12, 4S). 
    </string> 
    <string name="eucaristia.descricao"> 
         Es el cuerpo, sangre, alma y divinidad de Jesús presente en el pan para ser el remedio contra el pecado y alimento para el alma. 
         \n
         Jesús dijo: "Esto es mi cuerpo … mi sangre. " (Lc 22, 19ss, \'28 Mt 26,17, Mc 14,12 \'24) 
         \n
         La Santa Misa es la celebración del misterio de la Redención (Salvación). Es la
         Actualización que hace presente, el mismo sacrificio de Jesús en el Calvario, y continúa la historia. 
         Celebrar la Misa es participar de una manera incruenta (sin sangre y dolor) del mismo sacrificio de Jesús. 
         Es el sacrificio del Cordero de Dios que quita el pecado del mundo. Destacar su importancia para la vida espiritual. 
    </string> 
    <string name="confissao.descricao"> 
        Es el sacramento del perdón y la curación de la herida del pecado. 
		\n
		Fue el primer sacramento que Jesús instituyó el mismo día después de su resurrección. Ver (Jn 20,19 \'23) y acentuar el versículo 23. La necesidad de confesarse con el sacerdote. 
		Es necesario siempre que hay un pecado grave. Cuando se requiere orientación sobre los pecados. O acciones contra la ley de Dios (Los 10 mandamientos, etc …). Porque has de saber que hay pecados, y el deseos de hacer el mal. 
		\n
		La confesión ante el sacerdote nos da una humillación saludable y él nos da guía espiritual. él perdona con la autoridad de Jesús, que pagó el precio por el pecado con su sangre. 
		\n
		Para una buena confesión es necesaria una preparación: examen de conciencia, 	arrepentimiento de los pecados, propósito de no pecar, la confesión con el sacerdote y cumplir la penitencia. 
		\n
		Debes confesar con humildad y sinceridad (no ocultar nada al confesor) 
    </string> 
    <string name="uncaodosenfermos.descricao"> 
        Sacramento para los enfermos graves. 
        Lee (Santiago 5.13 \'16). La unción es para curar a los enfermos, no matarlos. 
        Prepararse para la muerte, si ésta es la voluntad de Dios. 
        Perdona todas tus iniquidades, los conforta espiritualmente. 
    </string> 
    <string name="ordem.descricao"> 
		Es el sacramento del sacerdocio. 
		Fue instituido por Jesús cuando dijo a los apóstoles: "Haced esto en memoria mía" en la Cena del Señor. 
		Por el Orden del sacerdote es otro Jesús en la tierra para continuar su misión de salvación, por eso él administra los sacramentos, y representa la autoridad de la Iglesia. 
	</string> 
    <string name="matrimonio.descricao"> 
		Es el sacramento por el cual la pareja obtiene la gracia de Dios para cuidar bien de su relación matrimonial y familiar. Es la gracia que permite a la pareja crecer mutuamente y formar a sus hijos en la fe de Dios, venciendo todas las dificultades. (Ver Mateo 19: 3 ss; Gen 1, 28; Gen 2:24) 
    </string>

</resources>
