<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="sacramentos">
        <item>1 - Bautismo</item>
        <item>2 - Confirmación o Crismación</item>
        <item>3 - Eucaristía</item>
        <item>4 - Reconciliación o Penitencia</item>
        <item>5 - Unción de los enfermos</item>
        <item>6 - Orden</item>
        <item>7 - Matrimonio</item>
    </string-array>

    <string name="batismo.descricao"> 
        Jesús era el que mandaba a la iglesia a bautizar (Mt 28, 18\'20, Marcos 16, 15\'17). 
		El Bautismo hace de una persona que participa en la muerte y resurrección (Rom 6, 3 ss). Se aplica en el momento en poder de la muerte de Jesús a los niños. Ella místicamente morir al pecado, al mundo, Satanás, y renace a la vida en Dios (2 Corintios 5:17). Jesús rescata a una persona en el bautismo por medio de su sangre y la muerte (1 Pedro 1, 18\'19) 
		El Bautismo hace de los bautizados: 
		\n
		- El hijo de Dios. 
		\n
		- Un miembro de Cristo (1 Jn 15, 5S) (Iglesia). 
		\n
		Heredero del cielo 
		\n
		, Borra el pecado original y personal. 
		\n\n
		Nadie puede recibir los demás sacramentos sin ser bautizados. 
		Nadie puede ser bautizado más de una vez. 
		En caso de muerte de cualquier persona puede bautizar. 
    </string> 
    <string name="crisma.descricao"> 
        Es el sacramento que confirma y complementa el bautismo. 
        Con él, el Espíritu Santo a la persona que la imposición de manos por el obispo, 
        como lo hicieron los apóstoles (Hechos 8, 14\'17). 
        La persona se renueva en el Espíritu Santo, 
        seguir a Jesús y para ser testigo con poder (Hechos 1:8) 
        y lo santificarás, por sus frutos (Gal 5,22) y 
        Regalos infusión (sabiduría, conocimiento, comprensión, 
        consejo, fortaleza, piedad y temor de Dios "es 11) 
        y carismática (1 Cor 12, 4S). 
    </string> 
    <string name="eucaristia.descricao"> 
         Es el cuerpo, sangre, alma y divinidad de Jesús presente en el pan para ser el remedio contra el pecado y alimento para el alma. 
         \n
         Jesús dijo: "Esto es mi cuerpo ... mi sangre. " (Lc 22, 19ss, \'28 Mt 26,17, Mc 14,12 \'24) 
         \n
         Hablando de la Misa es la celebración del misterio de la Redención (Salvación). 
         Actualizaciones en masa, hace presente, el mismo sacrificio de Jesús en el Calvario, y continúa la historia. 
         Celebración de la Misa es participar de una manera incruenta (sin sangre y dolor) del mismo sacrificio de Jesús. 
         Es el sacrificio del Cordero de Dios que quita el pecado del mundo. Destacar su importancia para la vida espiritual. 
    </string> 
    <string name="confissao.descricao"> 
        Es el sacramento del perdón y la curación de la herida del pecado. 
		\n
		Fue el primer sacramento que Jesús instituyó después de su resurrección, 
		el mismo día. Ver (Jn 20,19 \'23) y acentuar el versículo 23. La necesidad de confesar al sacerdote. 
		Es necesario cuando hay un pecado grave. Discusión sobre el pecado. Algo cometidos contra la ley de Dios 
		(Los 10 mandamientos, etc ...). Porque has de saber que es el pecado, y quiere hacer el mal. 
		\n
		La confesión ante el sacerdote nos da una humillación saludable y nos guía espiritual. 
		Él perdona a la autoridad de Jesús, que pagó el precio por el pecado con su sangre. 
		\n
		Para una buena confesión es una preparación necesaria: examen de conciencia, 
		arrepentimiento de los pecados, propósito de no pecar, la confesión con el sacerdote y cumplir la penitencia. 
		\n
		Usted debe confesar con humildad y sinceridad (no ocultar nada por parte del confesor) 
    </string> 
    <string name="uncaodosenfermos.descricao"> 
        Sacramento para los enfermos graves. 
        Explora (Santiago 5.13 \'16). La unción es para curar a los enfermos, no matarlo. 
        Prepararse para la muerte, si ésta es la voluntad de Dios. 
        Perdona todas tus iniquidades, lo conforta espiritualmente. 
    </string> 
    <string name="ordem.descricao"> 
		Es el sacramento del sacerdote. 
		Fue instituido por Jesús cuando dijo a los apóstoles: "Haced esto en memoria mía" en la Cena del Señor. 
		La Orden del sacerdote es otro Jesús en la tierra para continuar su misión de salvación, 
		¿cómo es que administra los sacramentos, la autoridad de la Iglesia. 
	</string> 
    <string name="matrimonio.descricao"> 
		Es el sacramento de la pareja tiene la gracia de Dios para cuidar bien de su matrimonio y vida familiar. 
		Es la gracia de la pareja a crecer entre ellos y criar a sus hijos en la fe de Dios, venciendo todas las dificultades. 
		(Ver Mateo 19: 3 ss; Gen 1, 28; Gen 2:24) 
    </string>

</resources>