<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="exameConsciencia">Exame de Consciência</string>
	<string name="exame">Exame</string>
	<string name="confissao">Confissão</string>
	<string name="confissao.aviso">ATENÇÃO: Seu exame de consciência será perdido por
		questões de privacidade,
		se você sair desta tela!
	</string>
	<string name="confissao.ritoInicial">
		Abençoa-me padre porque pequei
		Há [tempo] fiz minha
		última confissão. Meus pecados são os seguintes...
	</string>
	<string-array name="confissao_mandamentos">
		<item>Primeiro Mandamento: Eu sou o Senhor teu Deus, Não terás deuses
			estranhos perante Mim (incluindo pecados contra a Fé, Esperança e
			Caridade)
		</item>
		<item>Segundo Mandamento: Não tomarás o Nome do Senhor teu Deus em
			vão.
		</item>
		<item>Terceiro Mandamento: Recorda-te de santificar o Dia de Sábado
		</item>
		<item>Quarto Mandamento: Honra o teu pai e a tua mãe.</item>
		<item>Quinto Mandamento: Não matarás.</item>
		<item>Sexto e Nono Mandamentos: Não cometerás adultério. Não cobiçarás
			a mulher do próximo.
		</item>
		<item>Sétimo e Décimo Mandamentos: Não roubarás. Não cobiçarás os bens
			do teu próximo.
		</item>
		<item>Oitavo Mandamento: Não levantarás falsos testemunhos contra o
			teu próximo.
		</item>
	</string-array>
	<string-array name="confissao_primeiroMandamento">
		<item>Descuidei o conhecimento da minha fé, tal como o Catecismo a
			ensina, tal como o Credo dos Apóstolos, os Dez Mandamentos, os Sete
			Sacramentos, o Pai Nosso, etc
		</item>
		<item>Alguma vez duvidei deliberadamente de algum ensinamento da
			Igreja, ou o neguei
		</item>
		<item>Tomei parte num ato de culto não católico</item>
		<item>Sou membro de alguma organização religiosa não católica, de
			alguma sociedade secreta ou de um grupo anti-católico
		</item>
		<item>Alguma vez li, com consciência do que fazia, alguma literatura
			herética, blasfema ou anti-católica
		</item>
		<item>Pratiquei alguma superstição (tal como horóscopos, adivinhação,
			tábua Ouija, etc.)
		</item>
		<item>Deixo de recomendar-me a Deus diàriamente</item>
		<item>Deixei de rezar fielmente as minhas orações diárias</item>
		<item>Abusei os Sacramentos de alguma maneira</item>
		<item>Zombei de Deus, de Nossa Senhora, dos Santos, da Igreja, dos
			Sacramentos, ou de quaisquer coisas santas
		</item>
		<item>Fui culpado de grande irreverência na igreja, como, por exemplo,
			em conversas, comportamento ou modo como estava vestido
		</item>
		<item>Fui indiferente quanto à minha Fé Católica — acreditando que uma
			pessoa pode salvar-se em qualquer religião, ou que todas as religiões
			são iguais
		</item>
		<item>Presumi em qualquer altura que tinha garantida a misericórdia de
			Deus
		</item>
		<item>Desesperei da misericórdia de Deus</item>
		<item>Detestei a Deus</item>
		<item>Dei demasiada importância a alguma criatura, atividade, objeto
			ou opinião
		</item>
	</string-array>
	<string-array name="confissao_segundoMandamento">
		<item>Jurei pelo nome de Deus falsamente, impensadamente, ou em
			assuntos triviais e sem importância
		</item>
		<item>Murmurei ou queixei-me contra Deus (blasfêmia)</item>
		<item>Amaldiçoei-me a mim próprio, ou a outra pessoa ou criatura
		</item>
		<item>Provoquei alguém à ira, para o fazer praguejar ou blasfemar a
			Deus
		</item>
		<item>Quebrei uma promessa feita a Deus</item>
	</string-array>
	<string-array name="confissao_terceiroMandamento">
		<item>Faltei à Missa nos Domingos ou Festas de guarda</item>
		<item>Cheguei atrasado à Missa nos Domingos e Dias Santos de guarda,
			ou saí mais cedo por minha culpa
		</item>
		<item>Fiz com que outras pessoas faltassem à Missa nos Domingos e Dias
			Santos de guarda, ou saíssem mais cedo, ou chegassem atrasados à
			Missa
		</item>
		<item>Estive distraído propositadamente durante a Missa</item>
		<item>Fiz ou mandei fazer trabalho servil desnecessário num Domingo ou
			Festa de guarda
		</item>
		<item>Comprei ou vendi coisas sem necessidade nos Domingos e Dias
			Santos de guarda
		</item>
	</string-array>
	<string-array name="confissao_quartoMandamento">
		<item>Desobedeci aos meus pais, faltei-lhes ao respeito, descuidei-me
			em ajudá-los nas suas necessidades ou na compilação do seu
			testamento, ou recusei-me a fazê-lo
		</item>
		<item>Mostrei irreverência em relação a pessoas em posições de
			autoridade
		</item>
		<item>Insultei ou disse mal de sacerdotes ou de outras pessoas
			consagradas a Deus
		</item>
		<item>Tive menos reverência para com pessoas de idade</item>
		<item>Tratei mal a minha esposa ou os meus filhos</item>
		<item>Fui desobediente ao meu marido, ou faltei-lhe ao respeito</item>
		<item>Descuidei as suas necessidades materiais dos meus filhos</item>
		<item>Não tratei de batizar meus filhos cedo</item>
		<item>Descuidei a educação religiosa correta de meus filhos</item>
		<item>Permiti que meus filhos descuidassem dos seus deveres religiosos
		</item>
		<item>Deixei de vigiar as companhias com quem meus filhos andam</item>
		<item>Deixei de os disciplinar quando meus filhos necessitassem de tal
		</item>
		<item>Dei mau exemplo aos meus filhos</item>
		<item>Escandalizei meus filhos, discutindo com o meu cônjuge em frente
			deles
		</item>
		<item>Escandalizei meus ao dizer obscenidades à sua frente</item>
		<item>Deixei de guardar modéstia na minha casa</item>
		<item>Permiti aos meus filhos que usassem roupa imodesta</item>
		<item>Neguei aos meus filhos a liberdade de casar ou seguir uma
			vocação religiosa
		</item>
	</string-array>
	<string-array name="confissao_quintoMandamento">
		<item>Procurei, desejei ou apressei a morte ou o ferimento de alguém
		</item>
		<item>Alimentei ódio para com alguém</item>
		<item>Oprimi alguém</item>
		<item>Desejei vingar-me</item>
		<item>Provoquei a inimizade entre outras pessoas</item>
		<item>Discuti ou lutei com alguém</item>
		<item>Desejei mal a alguém</item>
		<item>Quis ferir ou maltratar alguém, ou tentei fazê-lo</item>
		<item>Recuso-me a falar com alguém, ou ressentimento de alguém</item>
		<item>Regozijei-me com a desgraça alheia</item>
		<item>Tive ciúmes ou inveja de alguém</item>
		<item>Fiz ou tentei fazer um aborto, ou aconselhei alguém a que o
			fizesse
		</item>
		<item>Mutilei o meu corpo desnecessàriamente de alguma maneira</item>
		<item>Consenti em pensamentos de suicídio, desejei suicidar-me ou
			tentar suicidar-me
		</item>
		<item>Embriaguei-me ou usei drogas ilícitas</item>
		<item>Comi demais, ou não como o suficiente por descuido</item>
		<item>Deixei de corrigir alguém dentro das normas da caridade</item>
		<item>Causei dano à alma de alguém, especialmente crianças, dando
			escândalo através de mau exemplo
		</item>
		<item>Fiz mal à minha alma, expondo-a intencionalmente e sem
			necessidade a tentações, como maus programas de TV, música
			reprovável, praias, etc.
		</item>
	</string-array>
	<string-array name="confissao_sextoEnonoMandamento">
		<item>Neguei ao meu cônjuge os seus direitos matrimoniais</item>
		<item>Pratiquei o controlo de natalidade (com pílulas, dispositivos,
			interrupção)
		</item>
		<item>Abusei dos meus direitos matrimoniais de algum outro modo</item>
		<item>Cometi adultério ou fornicação (sexo pré-marital)</item>
		<item>Cometi algum pecado impuro contra a natureza (homosexualidade ou
			lesbianismo, etc.)
		</item>
		<item>Pequei impuramente contra mim próprio (masturbação)</item>
		<item>Consenti em pensamentos impuros, ou tive prazer neles</item>
		<item>Consenti em desejos impuros para com alguém, ou desejei
			conscientemente ver ou fazer alguma coisa impura
		</item>
		<item>Entreguei-me conscientemente a prazeres sexuais, completos ou
			incompletos
		</item>
		<item>Fui ocasião de pecado para os outros, por usar roupa justa,
			reveladora ou imodesta
		</item>
		<item>Fiz alguma coisa, deliberadamente ou por descuido, que
			provocasse pensamentos ou desejos impuros noutra pessoa
		</item>
		<item>Li livros indecentes ou vi figuras obscenas</item>
		<item>Vi filmes ou programas de televisão sugestivos, ou pornografia
			na Internet, ou permiti que os meus filhos os vissem
		</item>
		<item>Usei linguagem indecente ou contei histórias indecentes</item>
		<item>Ouvi histórias indecentes de boa vontade</item>
		<item>Gabei-me dos meus pecados, ou deleitei-me em recordar pecados
			antigos
		</item>
		<item>Estive com companhias indecentes</item>
		<item>Consenti em olhares impuros</item>
		<item>Deixei de controlar a minha imaginação</item>
		<item>Deixei de Rezar imediatamente, para afastar maus pensamentos e
			tentações
		</item>
		<item>Evitei a preguiça, a gula, a ociosidade, e as ocasiões de
			impureza
		</item>
		<item>Fui a bailes imodestos ou peças de teatro indecentes</item>
	</string-array>
	<string-array name="confissao_setimoEdecimoMandamento">
		<item>Roubei alguma coisa? O quê, ou quanto</item>
		<item>Danifiquei a propriedade de outrem</item>
		<item>Deixei estragar, por negligência, a propriedade de outrem</item>
		<item>Fui negligente na guarda do dinheiro ou bens de outrem</item>
		<item>Fiz trapaça ou defraudei alguém</item>
		<item>Joguei em excesso</item>
		<item>Recusei-me a pagar alguma dívida, ou descuidei-me no seu
			pagamento
		</item>
		<item>Adquiri alguma coisa que sabia ter sido roubada</item>
		<item>Deixei de restituir alguma coisa emprestada</item>
		<item>Lesei o meu patrão, não trabalhando como se esperava de mim
		</item>
		<item>Fui desonesto com o salário dos meus empregados</item>
		<item>Recusei-me a ajudar alguém que precisasse urgentemente de ajuda,
			ou descuidei-me a fazê-lo
		</item>
		<item>Deixei de restituir o que roubei, ou obtive por
			fraude (Pergunte
			ao sacerdote como poderá fazer a restituição, ou
			seja,
			devolver ao
			legítimo dono o que lhe tirou)
		</item>
		<item>Tive inveja de alguém, por ter algo que eu não tenho</item>
		<item>Invejei os bens de alguém</item>
		<item>Tenho sido avarento</item>
		<item>Tenho dado demasiada importância aos bens e confortos materiais
		</item>
	</string-array>
	<string-array name="confissao_oitavoMandamento">
		<item>Menti a respeito de alguém (calúnia)</item>
		<item>As minhas mentiras causaram a alguém danos materiais ou
			espirituais
		</item>
		<item>Fiz julgamentos temerários a respeito de alguém (isto é,
			acreditei firmemente, sem provas suficientes, que eram culpados de
			algum defeito moral ou crime)
		</item>
		<item>Atingi o bom nome de alguém, revelando faltas autênticas mas
			ocultas (maledicência)
		</item>
		<item>Revelei os pecados de outra pessoa</item>
		<item>Fui culpado de fazer intrigas (isto é, de contar alguma coisa
			desfavorável que alguém disse de outra pessoa, para criar inimizade
			entre eles)
		</item>
		<item>Dei crédito ou apoio à divulgação de escândalos sobre o meu
			próximo
		</item>
		<item>Jurei falso ou assinei documentos falsos</item>
		<item>Sou crítico ou negativo sem necessidade ou falto à caridade nas
			minhas conversas
		</item>
	</string-array>
</resources>
