<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="donsEspiritoSanto">
        <item>1 - Fortaleza</item>
        <item>2 - Sabedoria</item>
        <item>3 - Ciência</item>
        <item>4 - Conselho</item>
        <item>5 - Entendimento</item>
        <item>6 - Piedade</item>
        <item>7 - Temor a Deus</item>
    </string-array>

    <string name="fortaleza.descricao">
	     É o dom de resistir às seduções, de ser coerente com o Evangelho, 
	     de enfrentar riscos na luta por justiça, de não temer o martírio. 
	     São Paulo confiava no dom da fortaleza. Ele disse: "Se Deus está conosco, 
	     quem será contra nós?" (Rm 8,31).
	</string>
    <string name="sabedoria.descricao">
	    É o dom de perceber o certo e o errado, 
	    o que favorece e o que prejudica o projeto de Deus. 
	    Por este dom buscamos não as vantagens deste mundo, mas o 
	    Bem Supremo da vida, que nos enche o coração de paz 
	    e nos faz felizes. Diz o Senhor: 
	    "Feliz o homem que encontrou a sabedoria... 
	    Ela é mais valiosa do que as pérolas" (Cf. Pr 3,13-15).
	</string>
    <string name="ciencia.descricao">
        É o dom de saber interpretar e explicar a Palavra de Deus. 
        Por este dom, o Espírito Santo nos revela interiormente o 
        pensamento de Deus sobre nós, pois "os mistérios de Deus 
        ninguém os conhece, a não ser o Espírito Santo" (1 Cor 2,10-15).
    </string>
    <string name="conselho.descricao">
        É o dom de saber discernir caminhos e opções, 
        de saber orientar e escutar, de animar a fé e 
        a esperança da comunidade. Mas o Senhor 
        disse-lhe: "Não te deixes impressionar pelo seu 
        belo aspecto, porque eu o rejeitei. 
        O que o homem vê não é o que importa: o homem vê a 
        face, mas o Senhor vê o coração" (1 Sm 16,7).
    </string>
    <string name="entendimento.descricao">
        É o dom divino que nos ilumina para aceitar as verdades reveladas por Deus. 
	    Mesmo não compreendendo o mistério, entendemos que ali está a nossa salvação, 
	    porque procede de Deus, que é infalível. O Senhor disse: 
	    "Eu lhes darei um coração capaz de me conhecer e de entender 
	    que Eu sou o Senhor" (Jr 24,7).
    </string>
    <string name="piedade.descricao">
        É o dom de estar sempre aberto à vontade de Deus, 
        procurando agir como Jesus agiria e identificando 
        no próximo o rosto de Cristo. 
        É o dom pelo qual o Espírito Santo nos dá o gosto 
        de amar e servir a Deus com alegria. 
        "O Reino de Deus não consiste em comida e bebida, 
        mas é justiça, paz e alegria no Espírito Santo" (Rm 14,17).
    </string>
    <string name="temor.descricao">
        Não quer dizer "medo de Deus", 
        mas medo de ofender a Deus. 
        Sendo Ele o nosso melhor amigo, 
        temos o receio de não lhe estarmos 
        retribuindo o amor que lhe é devido. 
        Mais do que temor, é respeito e estima por Deus. 
        "Ouve, ó Israel! O Senhor, nosso Deus, é o único Senhor. 
        Amarás o Senhor, teu Deus, de todo o teu coração, 
        de toda a tua alma e com todas as tuas forças" (Dt 6,4-5).
    </string>
</resources>