<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="oracao.reginacoeli.name">Regina Coeli</string>
    <string name="oracao.reginacoeli">
        V. Rainha do Céu, alegrai-vos, Aleluia!
				\n
		R. Porque Aquele que merecestes trazer em Vosso ventre, Aleluia!
				\n
				\n
		
		V. Ressuscitou como disse, Aleluia!
				\n
		R. Rogai por nós a Deus, Aleluia!
				\n
				\n
		
		V. Alegrai-vos e exultai, ó Virgem Maria, Aleluia!
				\n
		R. Porque o Senhor ressuscitou verdadeiramente, Aleluia!
				\n
				\n
		
		Oremos. 
				\n
		Ó Deus, que Vos dignastes alegrar o mundo com a Ressurreição do vosso Filho, Nosso Senhor Jesus Cristo, concedei-nos, Vos suplicamos, a graça de alcançarmos pela protecção da Virgem Maria, Sua Mãe, a glória da vida eterna. Pelo mesmo Cristo Nosso Senhor. Amen.</string>
    <string name="oracao.angelus.name">Angelus</string>
    <string name="oracao.angelus">                O ANJO DO SENHOR ANUNCIOU A MARIA.
				E ela concebeu do Espírito Santo.
				\n
				
				Ave Maria, cheia de graça, o Senhor é convosco. Bendita sois Vós entre as mulheres e bendito é o fruto de vosso ventre, Jesus. Santa Maria, mãe de Deus, rogai por nós pecadores, agora e na hora de nossa morte.
				\n
				
				EIS A ESCRAVA DO SENHOR.
				Faça-se em mim segundo a vossa palavra.
				\n
				
				Ave Maria, cheia de graça, o Senhor é convosco. Bendita sois Vós entre as mulheres e bendito é o fruto de vosso ventre, Jesus. Santa Maria, mãe de Deus, rogai por nós pecadores, agora e na hora de nossa morte.
				\n
				
				E O VERBO SE FEZ CARNE.
				E habitou entre nós.
				\n
				
				Ave Maria, cheia de graça, o Senhor é convosco. Bendita sois Vós entre as mulheres e bendito é o fruto de vosso ventre, Jesus. Santa Maria, mãe de Deus, rogai por nós pecadores, agora e na hora de nossa morte.
				\n
				
				Rogai por nós, santa Mãe de Deus.
				Para que sejamos dignos das promessas de Cristo.
				\n
				
				Oração: Infundi Senhor em nossas almas a vossa graça, para que nós, 
				que pela Anunciação do Anjo conhecemos a Encarnação de Jesus Cristo, 
				Vosso Filho, pela sua paixão e morte na cruz e com a intercessão da 
				bem-aventurada Virgem Maria, alcancemos a glória da ressurreição. 
				Pelo mesmo Cristo Senhor Nosso. 
				\n
				
				Amém.</string>
    <string name="oracao.santoexpedito.name">Oração a Santo Expedito</string>
    <string name="oracao.santoexpedito">		Meu Santo Expedito das Causas Justas e Urgentes,
		Socorrei-me nesta Hora
		de Aflição e Desespero, intercedei por mim junto
		ao Nosso Senhor JESUS
		CRISTO! Vós que sois um Santo Guerreiro. Vós que
		sois o Santo dos
		Aflitos. Vós que sois o Santo dos Desesperados, Vós
		que sois o Santo
		das Causas Urgentes, Protegei-me, Ajudai-me, Dai-me
		Força, Coragem e
		Serenidade. Atendei ao meu pedido (pedido). Ajudai-me
		a superar estas
		Horas Difíceis, protegei-me de todos que possam me
		prejudicar,
		Protegei a Minha Família, atendei ao meu pedido com
		urgência.
		Devolvei-me a Paz e a Tranqüilidade. Serei grato pelo resto
		de minha
		vida e levarei seu nome a todos que tem fé. Obrigado.</string>
    <string name="oracao.meninojesusdepraga.name">Oração ao Menino Jesus de Praga</string>
    <string name="oracao.meninojesusdepraga">		Ó Jesus que dissestes em vosso Evangelho: “Pedi e
		recebereis, procurai
		e achareis, batei à porta e ela se abrirá” por
		intermédio de Maria,
		vossa Mãe santíssima, com fé e confiança eu bato à
		porta do vosso
		Coração e humildemente peço a vossa divina graça.
		Atendei, Senhor, à
		humilde prece que neste dia vos dirijo (pedido).
		Ó
		Jesus, que prometestes: “Tudo que pedires ao meu Pai em meu nome, Ele
		vo-lo concederá, a Deus, vosso Pai e meu Pai celestial, apresento a
		minha oração. Intercedei, Senhor, junto ao Pai de bondade e Deus de
		toda consolação para que Ele ouça nesta hora a minha súplica (pedido)
		Ó Jesus, que afirmastes: “Passarão o céu e a terra, porém minhas
		palavras não passarão”, confio em vossa promessa, Senhor, e espero que
		o vosso poder e imensa bondade me consolarão e me darão o que vos peço
		neste momento. (pedido)</string>
    <string name="oracao.saojorge.name">Oração a São Jorge</string>
    <string name="oracao.saojorge">		Ó São Jorge, meu Santo Guerreiro, invencível na fé
		em Deus, que trazeis
		em vosso rosto a esperança e confiança, abre meus
		caminhos. Eu andarei
		vestido e armado com vossas armas para que meus
		inimigos tendo pés não
		me alcancem, tendo mãos não peguem, tendo olhos
		não me enxerguem e nem
		pensamentos possam ter para me fazerem mal.
		Armas de fogo o meu corpo
		não alcançarão, facas e lanças se quebrarão
		sem ao meu corpo chegar,
		cordas e correntes se arrebentarão sem o meu
		corpo amarrar. Glorioso
		São Jorge, em nome de Deus, estendei vosso
		escudo e vossas poderosas
		armas, defendendo-me com vossa força e
		grandeza. Ajudai-me a superar
		todo desânimo e a alcançar a graça que
		vos peço (pedido).
		Dai-me coragem e esperança, fortalecei minha fé e
		auxiliai-me nesta
		necessidade.</string>
    <string name="oracao.saomiguel.name">Oração a São Miguel Arcanjo</string>
    <string name="oracao.saomiguel">		São Miguel arcanjo, protegei-nos no combate,
		cobri-nos com vosso escudo
		contra os embustes e ciladas do demônio.
		Subjugue-o Deus,
		instantemente o pedimos, e vós, príncipe da milícia
		celeste, pelo
		divino poder, precipitai no inferno a satanás e aos
		outros espíritos
		malígnos que andam pelo mundo para perder as almas.
		Amém.</string>
    <string name="oracao.almadecristo.name">Alma de Cristo</string>
    <string name="oracao.almadecristo">		Alma de Cristo, santificai-me.
		Corpo de Cristo,
		salvai-me.
		Sangue de Cristo, inebriai-me.
		Água do lado de Cristo,
		purificai-me.
		Paixão de Cristo, confortai-me.
		Ó bom Jesus, ouvi-me.
		Dentro de vossas Chagas, escondei-me.
		Não permitais que eu me separe de
		vós.
		Do inimigo maligno, defendei-me.
		Na hora de minha morte, chamai-me.
		E mandai-me ir para vós,
		Para que eu, com vossos Santos, vos louve
		por
		todos os séculos dos séculos.
		Amém.</string>
    <string name="oracao.saofrancisco.name">Oração de São Francisco</string>
    <string name="oracao.saofrancisco">		Senhor: Fazei de mim um instrumento de vossa Paz.\n
		Onde houver Ódio, que eu leve o Amor,
		Onde houver Ofensa, que eu leve o
		Perdão.
		Onde houver Discórdia, que eu leve a União.
		Onde houver Dúvida,
		que eu leve a Fé.
		Onde houver Erro, que eu leve a Verdade.
		Onde houver
		Desespero, que eu leve a Esperança.
		Onde houver Tristeza, que eu leve a
		Alegria.
		Onde houver Trevas, que eu leve a Luz!
		\n
		Ó Mestre,
		fazei que eu
		procure mais:
		consolar, que ser consolado;
		compreender, que ser
		compreendido;
		amar, que ser amado.
		Pois é dando, que se recebe.
		Perdoando, que se é perdoado e
		é morrendo, que se vive para a vida
		eterna!
		\n
		Amém</string>
    <string name="oracao.avemaria.name">Ave Maria</string>
    <string name="oracao.avemaria">		Ave Maria, cheia de graça, o Senhor é convosco.
		Bendita sois Vós entre as
		mulheres e bendito é o fruto de vosso ventre,
		Jesus.
		\n
		Santa Maria, mãe de Deus, rogai por nós pecadores, agora e na
		hora de nossa
		morte.
		\n
		Amém</string>
    <string name="oracao.painosso.name">Pai Nosso</string>
    <string name="oracao.painosso">		Pai nosso, que estais no céu, santificado seja o
		vosso nome, venha a nós o vosso reino e seja feita a vossa vontade,
		assim na terra como no céu.
		\n
		O pão nosso de cada dia, nos dai hoje;
		perdoai as nossas ofensas assim
		como nós perdoamos a quem nos tem
		ofendido. Não nos deixeis cair em
		tentação, mas livrai-nos de todo o
		mal.
		\n
		Amém</string>
    <string name="oracao.salveRainha.name">Salve Rainha</string>
    <string name="oracao.salveRainha">		Salve, Rainha, Mãe de misericórdia, vida, doçura,
		esperança nossa, salve! A Vós bradamos, os degredados filhos de Eva. A
		Vós suspiramos, gemendo e chorando neste vale de lágrimas. Eia, pois,
		advogada nossa, esses vossos olhos misericordiosos a nós volvei; e,
		depois deste desterro, mostrai-nos Jesus, bendito fruto de vosso
		ventre; ó clemente, ó piedosa, ó doce sempre Virgem Maria.
		\n
		Rogai por
		nós, Santa Mãe de Deus, para que sejamos dignos de alcançar as
		promessas de Cristo.
		\n
		Amém</string>
    <string name="oracao.credo.name">Credo</string>
    <string name="oracao.credo">		Creio em Deus Pai todo-poderoso, criador do céu e
		da terra; e em Jesus
		Cristo, seu único Filho, nosso Senhor; que foi
		concebido pelo poder do
		Espírito Santo; nasceu da Virgem Maria, padeceu
		sob Pôncio Pilatos,
		foi crucificado, morto e sepultado; desceu à mansão
		dos mortos;
		ressuscitou ao terceiro dia; subiu aos céus, está sentado à
		direita de
		Deus Pai todo-poderoso, donde há de vir a julgar os vivos e
		os mortos;
		creio no Espírito Santo, na Santa Igreja Católica, na
		comunhão dos
		Santos, na remissão dos pecados, na ressurreição da carne,
		na vida
		eterna.
		\n
		Amém</string>
    <string name="oracao.gloriaPai.name">Glória ao Pai</string>
    <string name="oracao.gloriaPai">		Glória ao Pai, ao Filho e ao Espírito Santo!
		Assim
		como era no princípio, agora e sempre.
		\n
		Amém</string>
    <string name="oracao.credoNiceia.name">Credo de Nicéia</string>
    <string name="oracao.credoNiceia">		Creio em um só Deus, Pai Todo-Poderoso, Criador do
		Céu e da Terra; de todas as coisas visíveis e invisíveis.
		\n
		Creio em um
		só Senhor, Jesus Cristo, Filho Unigênito de Deus, nascido
		do Pai antes
		de todos os séculos: Deus de Deus, Luz da Luz, Deus
		verdadeiro de Deus
		verdadeiro, gerado, não criado, consubstancial ao
		Pai. Por Ele todas as
		coisas foram feitas. E por nós, homens, e para
		nossa salvação,
		desceu
		dos céus e se encarnou pelo Espírito Santo, no
		seio da Virgem
		Maria, e
		se fez homem. Também por nós foi crucificado
		sob Pôncio
		Pilatos; padeceu
		e foi sepultado. Ressuscitou ao terceiro
		dia,
		conforme as Escrituras, e
		subiu aos céus, onde está sentado à
		direita
		do Pai. Ede novo há de vir,
		em sua glória, para julgar os vivos
		e os
		mortos; e o seu reino não terá
		fim.
		\n
		Creio no Espírito Santo, Senhor
		que dá a Vida e procede do Pai e
		do
		Filho;
		e com o Pai e o Filho é
		adorado e glorificado: ele que falou
		aos
		profetas. Creio na igreja una,
		santa, católica e apostólica.
		Professo
		em um só batismo para remissão
		dos pecados. E espero a
		ressurreição
		dos
		mortos e a vida do mundo que
		há de vir.
		\n
		Amém</string>
    <string name="oracao.cantico.criaturas.name">Cântico das Criaturas</string>
    <string name="oracao.cantico.criaturas">		Altíssimo, omnipotente, bom Senhor,
		a ti o louvor, a
		glória, a honra e toda a bênção.
		\n
		A ti só, Altíssimo, se hão-de
		prestar
		e nenhum homem é digno de te nomear.
		\n
		Louvado sejas, ó meu
		Senhor, com todas as tuas criaturas,
		especialmente o meu senhor irmão
		Sol,
		o qual faz o dia e por ele nos alumia.
		E ele é belo e radiante, com
		grande esplendor:
		de ti, Altíssimo, nos dá ele a imagem.
		\n
		Louvado
		sejas, ó meu Senhor, pela irmã Lua e as Estrelas:
		no céu as acendeste,
		claras, e preciosas e belas.
		\n
		Louvado sejas, ó meu Senhor, pelo irmão
		Vento
		e pelo Ar, e Nuvens, e Sereno, e todo o tempo,
		por quem dás às
		tuas criaturas o sustento.
		\n
		Louvado sejas, ó meu Senhor, pela irmã
		Água,
		que é tão útil e humilde, e preciosa e casta.
		\n
		Louvado sejas, ó
		meu Senhor, pelo irmão Fogo,
		pelo qual alumias a noite:
		e ele é belo, e
		jucundo, e robusto e forte.
		\n
		Louvado sejas, ó meu Senhor, pela nossa
		irmã a mãe Terra,
		que nos sustenta e governa, e produz variados frutos,
		com flores coloridas, e verduras.
		\n
		Louvado sejas, ó meu Senhor, por
		aqueles que perdoam por teu amor
		e suportam enfermidades e tribulações.
		\n
		Bem-aventurados aqueles que as suportam em paz,
		pois por ti,
		Altíssimo, serão coroados.
		\n
		Louvado sejas, ó meu Senhor, por nossa
		irmã a Morte corporal,
		à qual nenhum homem vivente pode escapar:
		Ai
		daqueles que morrem em pecado mortal!
		Bem-aventurados aqueles que
		cumpriram a tua santíssima vontade,
		porque a segunda morte não lhes
		fará mal.
		\n
		Louvai e bendizei a meu Senhor, e dai-lhe graças
		e servi-o
		com grande humildade…</string>
    <string name="oracao.espirito.santo.name">Oração Espírito Santo</string>
    <string name="oracao.espirito.santo">		Vinde Espírito Santo, enchei os corações dos vosso
		fiéis e acendei neles o fogo do Vosso amor.
		\n
		Enviai o Vosso Espírito e
		tudo será criado, e renovareis a face da terra.
		\n
		OREMOS:
		Deus, que
		instruístes os corações dos vossos fiéis com a Luz do Espírito
		Santo,
		Fazei que apreciemos retamente todas as coisa, segundo o mesmo
		Espírito,
		E gozemos sempre da Sua consolação, por Cristo Senhor Nosso.
		\n
		Amém</string>
    <string name="oracao.ato.contricao.name">Ato de Contrição</string>
    <string name="oracao.ato.contricao">		Meu Deus , eu me arrependo de todo o coração de vos
		Ter ofendido , porque
		sois tão bom e amável . Prometo , com a vossa
		graça , esforçar-me para
		ser bom. Meu Jesus , misericórdia !
		\n
		Senhor
		meu Jesus Cristo , Deus e homem verdadeiro , Criador e Redentor meu :
		por serdes Vós quem sois , sumamente bom e digno de ser amado sobre
		todas as coisas , e porque Vos amo e estimo , pesa-me , Senhor , de
		todo o meu coração , de Vos Ter ofendido ; pesa-me também de Ter
		perdido o céu e merecido o inferno ; e proponho firmemente , ajudado
		com o auxílio de Vossa divina graça , emendar-me e nunca mais Vos
		tornar a ofender . espero alcançar o perdão de minhas culpas pela
		Vossa infinita misericórdia.
		\n
		Amém</string>
    <string name="oracao.padrePio.name">Oração para após a comunhão (Padre Pio)</string>
    <string name="oracao.padrePio">		Fica, Senhor, comigo, porque é necessária a Tua
		presença para não Te
		ofender.Tu sabes quão facilmente Te abandono.Fica,
		Senhor, comigo,
		pois sou fraco e preciso da Tua força para não cair
		tantas vezes.Fica,
		Senhor, comigo, porque Tu és a minha vida e sem Ti
		esmoreço no
		fervor.Fica, Senhor, comigo, porque Tu és a minha luz e sem
		Ti
		permaneço nas trevas.Fica, Senhor, comigo, para me dares a conhecer
		a
		Tua vontade.Fica, Senhor, comigo, para que ouça a Tua voz e Te
		siga.Fica, Senhor, comigo, pois desejo amar-Te muito e estar sempre na
		Tua companhia.Fica, Senhor, comigo, se queres que Te seja fiel.Fica,
		Senhor, comigo, pois embora a minha alma seja muito pobrezinha, deseja
		ser para Ti um lugar de consolação, um sacrário de amor.Fica, Senhor,
		comigo, pois é tarde e o dia está a declinar, isto é: passa a vida,
		aproxima-se a morte, o juízo e a eternidade, e é necessário redobrar
		as minhas forças, para que não desfaleça no caminho, e, para tanto,
		preciso de Ti.Faz-se tarde e avizinha-se a morte!…Afligem-me as
		trevas, as tentações, as securas, as penas e as cruzes!Tenho
		necessidade de Ti nesta noite de exílio.Fica, Senhor, comigo, porque,
		nesta noite da vida e dos perigos, preciso de Ti.Que eu Te conheça,
		Senhor, como os Teus discípulos ao partir do pão, isto é: que a união
		eucarística seja a luz que dissipe as minhas trevas, a força que me
		sustenta e a única felicidade do meu coração.Fica, Senhor, comigo,
		pois, quando chegar a morte, quero estar unido a Ti; se não puder ser
		de modo sacramental pela sagrada comunhão, ao menos pela graça e pelo
		amor.Fica, Senhor, comigo.Não Te peço a Tua divina consolação, pois
		não a mereço, mas o Dom da Tua presença santíssima.Oh!, Sim, isso Te
		peço.Fica, Senhor, comigo.Só Te procuro a Ti, o Teu amor, a Tua graça,
		a Tua vontade, o Teu coração, o Teu espírito, porque Te amo, e não Te
		peço outra recompensa além do aumento deste amor.Amor sólido e
		prático.Amar-Te de todo o coração na terra, para continuar a amar-Te
		perfeitamente por toda a eternidade.</string>
    <string name="oracao.lembraivos.name">Lembrai-vos (São Bernardo)</string>
    <string name="oracao.lembraivos">		Lembrai-Vos, ó piíssima Virgem Maria,
		que nunca se
		ouviu dizer
		que algum daqueles
		que têm recorrido à vossa protecção,
		implorado a vossa assistência,
		e reclamado o vosso socorro,
		fosse por
		Vós desamparado.
		Animado eu, pois, de igual confiança,
		a Vós, Virgem
		entre todas singular,
		como a Mãe recorro,
		de Vós me valho e,
		gemendo sob
		o peso dos meus pecados,
		me prostro aos Vossos pés.
		Não desprezeis as
		minhas súplicas,
		ó Mãe do Filho de Deus humanado,
		mas dignai-Vos
		de as
		ouvir propícia
		e de me alcançar o que Vos rogo.
		\n
		Amen.</string>
    <string name="oracao.cincoChagas.name">Devoção as Cinco Chagas Jesus Cristo</string>
    <string name="oracao.cincoChagas">		Oração inicial
		\n
		Ao estar de joelhos ante vossa
		imagem sagrada.
		Oh! Salvador meu, minha consciência me diz que eu tenho
		sido eu que vos
		cravou na cruz, com estas minhas mãos, todas as vezes
		que tenho ousado
		cometer um pecado mortal. Deus meu, meu amor e meu
		tudo, digno de toda
		adoração e amor, vendo como tantas vezes me haveis
		cumulado de
		bênçãos, me acho de joelhos, convencido de que ainda posso
		reparar as
		injúrias com que vos tenho ofendido.
		Ao menos posso me
		compadecer, posso dar-Vos graças por todo o que haveis
		feito por mim.
		Perdoai-me, Senhor meu.
		Por isso com o coração e com os lábios digo:
		Perdoai-me, Senhor meu.
		\n\n
		A Chaga do Pé Esquerdo:
		\n
		Santíssima Chaga
		do pé esquerdo de meu Jesus, Vos adoro.
		Me dói, Bom Jesus, ver-Vos
		sofrer aquela pena dolorosa.
		Vos dou graças, Oh! Jesus de minha alma,
		porque haveis sofrido tão
		atrozes dores para deter-me em minha carrera
		ao precipício,
		sofrendo-Vos a causa dos pulsantes espinhos de meus
		pecados.
		Ofereço ao Eterno Pai, o sofrimento e o amor de vossa
		santíssima Humanidade
		para ressarcir meus pecados, que detesto com
		sincera contrição.
		\n\n
		A Chaga do Pé Direito:
		\n
		Santíssima Chaga do pé
		direito de meu Jesus, Vos adoro.
		Me dói, Bom
		Jesus, de ver-Vos sofrer
		tão dolorosa pena. Vós dou graças,
		Oh! Jesus
		de minha vida, por aquele
		amor que sofreu tão atrozes dores,
		derramando sangue para castigar meus
		desejos pecaminosos e andadas em
		pró do prazer.
		Ofereço ao Eterno Pai, o
		sofrimento e o amor de vossa
		santíssima Humanidade,
		e peço a graça de
		chorar minhas transgressões e
		de perseverar no
		caminho do bem, cumprindo
		fidelíssimamente os
		mandamentos de Deus.
		\n\n
		A Chaga da Mão Esquerda:
		\n
		Santíssima Chaga da mão
		esquerda de meu Jesus, Vos adoro.
		Me dói, Bom
		Jesus, de ver-Vos sofrer
		tão dolorosa pena.
		Vós dou graças, Oh! Jesus de
		minha vida, porque por
		vosso amor me haveis
		livrado a mim de sofrer a
		flagelação e a eterna
		condenação, que tenho
		merecido por causa de meus
		pecados.
		Ofereço ao
		Eterno Pai, o sofrimento e o amor de vossa
		santíssima Humanidade e
		suplico me ajude a fazer bom uso de minhas
		forças e de minha vida,
		para produzir frutos dignos da glória e vida
		eterna e assim desarmar a
		justa ira de Deus.
		\n\n
		A Chaga da Mão Direita:
		\n
		Santíssima Chaga da mão
		direita de meu Jesus, Vos adoro.
		Me dói, Bom
		Jesus, de ver-Vos sofrer
		tão dolorosa pena.
		Vós dou graças, Oh! Jesus de
		minha vida, por ter-me
		acumulado de
		benefícios e graças, e isso a pesar
		de minha obstinação no
		pecado.
		Ofereço ao Eterno Pai o sofrimento e o
		amor de vossa santíssima
		Humanidade e suplico me ajude a fazer tudo
		para maior honra e Glória
		de Deus.
		\n\n
		A Chaga do Sacratíssimo Peito:
		\n
		Santíssima Chaga do Sacratíssimo
		Peito de meu Jesus, Vos adoro.
		Me dói,
		Bom Jesus, de ver-Vos sofrer tão
		grande injúria.
		Vós dou graças, Oh! Bom
		Jesus, pelo o amor que me
		tendes, ao permitir que
		Vos abrissem o peito,
		com uma lançada e assim
		derramar a última gota
		de sangue, para
		redimir-me.
		Ofereço ao Eterno Pai
		esta oferta e o amor de vossa
		santíssima Humanidade,
		para que minha
		alma possa encontrar em vosso
		coração transpassado um
		seguro Refúgio.
		\n
		Amem</string>
    <string name="oracao.magnificat.name">Magnificat</string>
    <string name="oracao.magnificat">		A minha alma engrandece ao meu Senhor
		E meu espírito
		exulta de alegria em Deus, meu Salvador!
		Porque olhou para a humildade
		de sua pobre serva;
		doravante todas as gerações me chamarão bendita,
		Porque o Poderoso fez em mim maravilhas, Santo é o seu nome!
		Manifestou o poder do seu braço
		Desconcertou os corações dos soberbos
		Derrubou do trono os poderosos,
		e exaltou os humildes.
		Saciou de bens os
		famintos,
		e despediu os ricos de mãos vazias.
		Acolheu a Israel, seu
		servo,
		lembrado de sua misericórdia;
		conforme prometera a nossos pais,
		em favor de Abraão e de sua posteridade, para sempre.
		Glória ao Pai, ao
		Filho, e ao Espírito Santo.
		Assim como era no princípio, agora e
		sempre, Amém.
		O poderoso fez em mim maravilhas, Santo é o seu nome!</string>
    <string name="oracao.santoAnjo.name">Santo anjo do Senhor</string>
    <string name="oracao.santoAnjo">		Santo anjo do Senhor
		meu zeloso guardador.
		Se a ti me
		confiou a piedade divina,
		sempre me rege,
		me guarde,
		me governe,
		me
		ilumine.
		\n
		Amém.</string>
    <string name="oracao.ladainhaNossaSenhora.name">Ladainha de Nossa Senhora</string>
    <string name="oracao.ladainhaNossaSenhora">		Senhor, tende piedade de nós. \n
		Jesus Cristo, tende piedade de nós.\n
		Senhor, tende piedade de nós.\n
		Jesus Cristo, ouvi-nos.\n
		Jesus Cristo, atendei-nos.\n
		Pai Celeste que sois Deus, tende piedade de nós.\n
		Filho Redentor do mundo que sois Deus, tende piedade de nós.\n
		Espírito Santo que sois Deus, tende piedade de nós.\n
		Santíssima Trindade que sois um só Deus, tende piedade de nós.\n
		Santa Maria, rogai por nós.\n
		Santa Mãe de Deus,\n
		Santa Virgem das virgens,\n
		Mãe de Jesus Cristo,\n
		Mãe da divina graça,\n
		Mãe puríssima,\n
		Mãe castíssima,\n
		Mãe Imaculada,\n
		Mãe intemerata,\n
		Mãe amável,\n
		Mãe admirável,\n
		Mãe do bom conselho,\n
		Mãe do Criador,\n
		Mãe do Salvador,\n
		Virgem prudentíssima,\n
		Virgem venerável,\n
		Virgem louvável,\n
		Virgem poderosa,\n
		Virgem clemente,\n
		Virgem fiel,\n
		Espelho de justiça,\n
		Sede da sabedoria,\n
		Causa da nossa alegria,\n
		Vaso espiritual,\n
		Vaso digno de honra,\n
		Vaso insigne de devoção,\n
		Rosa mística,\n
		Torre de David,\n
		Torre de marfim,\n
		Casa de ouro,\n
		Arca da aliança,\n
		Porta do Céu,\n
		Estrela da manhã,\n
		Saúde dos enfermos,\n
		Refúgio dos pecadores,\n
		Consoladora dos aflitos,\n
		Auxílio dos cristãos,\n
		Rainha dos Anjos,\n
		Rainha dos Patriarcas,\n
		Rainha dos Profetas,\n
		Rainha dos Apóstolos,\n
		Rainha dos Mártires,\n
		Rainha dos Confessores,\n
		Rainha das Virgens,\n
		Rainha de todos os santos,\n
		Rainha concebida sem pecado original,\n
		Rainha assunta ao Céu,\n
		Rainha do sacratíssimo Rosário,\n
		Rainha da Paz,\n
		\n\n
		Cordeiro de Deus que tirais os pecados do mundo, perdoai-nos Senhor.\n
		Cordeiro de Deus que tirais os pecados do mundo, ouvi-nos Senhor.\n
		Cordeiro de Deus que tirais os pecados do mundo, tende piedade de nós.\n
		\n\n
		Rogai por nós, santa Mãe de Deus.
		\n
		Para que sejamos dignos das promessas de Cristo.
		\n\n
		Oremos. Senhor Deus, nós Vos suplicamos que concedais aos Vossos servos
		perpétua saúde de alma e de corpo; e que, pela gloriosa intercessão da
		bem-aventurada sempre Virgem Maria, sejamos livres da tristeza do
		século e gozemos da eterna alegria. Por Cristo Nosso Senhor. 
		\n
		Amém.</string>
    <string name="oracao.saobento.name">Oração de São Bento</string>
    <string name="oracao.saobento">        	A Cruz sagrada seja minha Luz
        	\n
			Não seja o Dragão meu guia
			\n
			Retira-te Satanas
			\n
			Nunca me aconse-lhes coisas vãs
			\n
			É mal o que tu me ofereces
			\n
			Bebe tu mesmo do teu veneno</string>

</resources>